{
  "bookId": "CiLlAwAAQBAJ",
  "cachedAt": "2025-08-25T23:56:58.1165724Z",
  "book": {
    "id": "CiLlAwAAQBAJ",
    "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/CiLlAwAAQBAJ",
    "volumeInfo": {
      "title": "D\u00F6nu\u0308\u015Fu\u0308m",
      "subtitle": "",
      "authors": [
        "Franz Kafka"
      ],
      "publisher": "Can Yay\u0131nlar\u0131",
      "publishedDate": "2014-06-26",
      "description": "\u003Cp\u003EFranz Kafka\u0027n\u0131n 1915\u0027te yay\u0131mlanan D\u00F6n\u00FC\u015F\u00FCm adl\u0131 \u00F6yk\u00FCs\u00FC, yazar\u0131n, anlat\u0131m sanat\u0131n\u0131n doru\u011Funa ula\u015Ft\u0131\u011F\u0131 bir eseridir. K\u00FC\u00E7\u00FCk burjuva \u00E7evrelerindeki yozla\u015Fm\u0131\u015F aile ili\u015Fkilerini en ince ayr\u0131nt\u0131lar\u0131na kadar irdeleyen bu uzun \u00F6yk\u00FC, ayn\u0131 zamanda toplumun dayatt\u0131\u011F\u0131, i\u015Flevini \u00E7oktan yitirmi\u015F kal\u0131plara bilin\u00E7 d\u00FCzeyinde ba\u015Fkald\u0131ran bireyin tragedyas\u0131n\u0131 \u00E7arp\u0131c\u0131 bir bi\u00E7imde dile getirir.\u00A0\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EKitab\u0131n De\u011Fi\u015Fim olarak bilinen ad\u0131n\u0131n ger\u00E7ekte D\u00F6n\u00FC\u015F\u00FCm oldu\u011Fu, ifadesini Ahmet Cemal\u0027in a\u00E7\u0131klamas\u0131nda bulur: \u0022Gregor Samsa\u0027n\u0131n bir sabah kendini yata\u011F\u0131nda bir b\u00F6cek olarak bulmas\u0131, salt bir de\u011Fi\u015Fim de\u011Fil fakat \u0027ba\u015Fkala\u015F\u0131m\u0027d\u0131r O, insanl\u0131\u011F\u0131n\u0131 koruyarak baz\u0131 de\u011Fi\u015Fiklikler ge\u00E7irmemi\u015Ftir; art\u0131k farkl\u0131 bir canl\u0131 t\u00FCr\u00FC olmu\u015Ftur.\u0022\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EBu a\u00E7\u0131klama, Kafka\u0027n\u0131n eserini tan\u0131mlarken kulland\u0131\u011F\u0131 ifadeyle de \u00F6rt\u00FC\u015F\u00FCr: \u0022Herkes, beraberinde ta\u015F\u0131d\u0131\u011F\u0131 bir parmakl\u0131\u011F\u0131n ard\u0131nda ya\u015F\u0131yor. \u015Eimdi hayvanlarla ilgili bunca \u015Fey yaz\u0131lmas\u0131n\u0131n nedeni de bu. \u00D6zg\u00FCr ve do\u011Fal bir ya\u015Fama duyulan \u00F6zlemin ifadesi. Oysa insanlar i\u00E7in do\u011Fal ya\u015Fam, insanca ya\u015Famd\u0131r. Ama bunu anlam\u0131yorlar. Anlamak istemiyorlar. \u0130nsan gibi ya\u015Famak \u00E7ok g\u00FC\u00E7, o nedenle hi\u00E7 olmazsa kurgusal d\u00FCzeyde bundan kurtulma iste\u011Fi var... Hayvana geri d\u00F6n\u00FCl\u00FCyor. B\u00F6ylesi, insanca ya\u015Famaktan \u00E7ok daha kolay.\u0022 (Tan\u0131t\u0131m B\u00FClteninden)\u003C/p\u003E",
      "pageCount": 104,
      "categories": null,
      "averageRating": 4,
      "ratingsCount": 1,
      "imageLinks": {
        "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/publisher/content?id=CiLlAwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026imgtk=AFLRE731_bYNLnb9UQQ37dSUaGC7XTwWSi4sbPqmYdIdsRKOeVmok0cFQ433VcZHYnzvtr_huixgmqg70VF4i0DTEu9IFYwrJ9GmkrMDNJYDrl7iemA9-1T0SI7iIhRRoigg40Y8X6fQ\u0026source=gbs_api",
        "thumbnail": "http://books.google.com/books/publisher/content?id=CiLlAwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026imgtk=AFLRE731LM7BJUAYIWJdDPv0KEmScz5zseISRBeTl2Bi-tnEsG4Z7Tykvwi_Q8UQccHSQf3vCPiG92XIqg5iMEJadsqkh2vlAgBIooO6aR8N1Sj67qglw6lkXxkFv4zq5FAwKOdkoVNg\u0026source=gbs_api"
      },
      "language": "tr",
      "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=CiLlAwAAQBAJ\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
      "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=CiLlAwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
      "industryIdentifiers": [
        {
          "type": "ISBN_10",
          "identifier": "9750716566"
        },
        {
          "type": "ISBN_13",
          "identifier": "9789750716560"
        }
      ]
    }
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/CiLlAwAAQBAJ?key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}