{
  "bookId": "dH3oDwAAQBAJ",
  "cachedAt": "2025-08-20T09:02:32.4975603Z",
  "book": {
    "id": "dH3oDwAAQBAJ",
    "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/dH3oDwAAQBAJ",
    "volumeInfo": {
      "title": "Sigmund Freud - Ruh ve Haz",
      "subtitle": "",
      "authors": [
        "Emine Ebru"
      ],
      "publisher": "Kafek\u00FClt\u00FCr Yayincilik",
      "publishedDate": "2014",
      "description": "\u003Cp\u003EPsikanaliz\u0027in kurucusu Sigmund Freud, 6 May\u0131s 1856\u2019da Avusturya-Macaristan \u0130mparatorlu\u011Fu\u2019nda, Pribor\u2019da do\u011Fdu. Babas\u0131, Jacob Freud, k\u00FC\u00E7\u00FCk bir esnaft\u0131 ve annesi onun ikinci kar\u0131s\u0131yd\u0131. Freud\u2019un kendisinden yakla\u015F\u0131k yirmi ya\u015F b\u00FCy\u00FCk iki \u00FCvey a\u011Fabeyi ve kendinden k\u00FC\u00E7\u00FCk yedi karde\u015Fi vard\u0131. Ailesi, 1938\u2019e kadar ya\u015Fayaca\u011F\u0131 Viyana\u2019ya ta\u015F\u0131nd\u0131\u011F\u0131nda Freud hen\u00FCz d\u00F6rt ya\u015F\u0131ndayd\u0131. Yahudi aileden olan Freud\u2019un babas\u0131 \u00F6zg\u00FCr d\u00FC\u015F\u00FCnceli biriydi, Freud sonradan kendisinin ateist oldu\u011Funu a\u00E7\u0131klad\u0131\u011F\u0131nda o\u011Flunun karar\u0131na sayg\u0131 g\u00F6sterdi.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003EO d\u00F6nemde Yahudiler yaln\u0131zca t\u0131p ve hukuk alan\u0131nda \u00E7al\u0131\u015Fabiliyorlard\u0131, Freud da, bilimle ilgilendi\u011Fi i\u00E7in, 1873\u2019te Viyana \u00DCniversitesi T\u0131p Fak\u00FCltesine girdi. Asl\u0131nda n\u00F6ropsikoloji ara\u015Ft\u0131rmalar\u0131 yapmak istiyordu ama zengin olmad\u0131\u011F\u0131 i\u00E7in n\u00F6roloji \u00FCzerine \u00E7al\u0131\u015Fmaya ba\u015Flad\u0131. Daha sonralar\u0131 birlikte \u00E7al\u0131\u015Fmalar yapt\u0131\u011F\u0131 Josef Breuer\u2019le bu d\u00F6nemde tan\u0131\u015Ft\u0131. Breuer ve Freud, konu\u015Fma k\u00FCr\u00FCn\u00FC birlikte yaratt\u0131lar. 1882-83\u2019te Theodor Meynert Psikiyatri Klini\u011Finde i\u015Fe girdi. Kokain \u00FCzerine pek \u00E7ok \u00E7al\u0131\u015Fma yapt\u0131. Daha sonra Jean-Martin Charcot adl\u0131 \u00FCnl\u00FC n\u00F6rologla, hipnoz ve histeri \u00FCzerine \u00E7al\u0131\u015Fmalar yapmak i\u00E7in Paris\u2019e gitti.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E1886\u2019da Viyana\u2019ya d\u00F6n\u00FCp muayenehane a\u00E7t\u0131 ve evlendi. \u00D6zellikle hastalar\u0131n\u0131n tedavisinde hipnoz kullan\u0131yordu ama zamanla bunun yeterli olmad\u0131\u011F\u0131n\u0131 anlay\u0131p muayeneyi b\u0131rakt\u0131. 1900\u2019de R\u00FCyalar\u0131n Yorumu\u2019nu yay\u0131nlad\u0131, 1901\u2019de de G\u00FCndelik Ya\u015Fam\u0131n Psikopatolojisi\u2019ni. 1905\u2019te yay\u0131nlamaya ba\u015Flad\u0131\u011F\u0131 cinsellik \u00FCzerine \u00E7al\u0131\u015Fmalar\u0131 yank\u0131 uyand\u0131rd\u0131. \u00C7ocukluk d\u00F6nemi tecr\u00FCbelerinin \u00F6nemi ve Oedipus kompleksi teorilerini \u00F6ne s\u00FCrd\u00FC.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u00A0\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E1902\u2019de Viyana \u00DCniversitesi\u2019nde profes\u00F6r oldu. 1906\u2019da Psikanalitik Toplulu\u011Fu\u2019nu kurdu. Bu toplulu\u011Fun kurulu\u015Fundan sonra benzerleri giderek \u00E7o\u011Fald\u0131. 1909\u2019da Massachusetts\u2019deki Clark \u00DCniversitesinde ilk uluslararas\u0131 konu\u015Fmas\u0131n\u0131 yapt\u0131. 1923\u2019te sigara ba\u011F\u0131ml\u0131l\u0131\u011F\u0131ndan dolay\u0131, \u00E7ene kanseri te\u015Fhisi kondu. Bu hastal\u0131k, 16 y\u0131l i\u00E7inde 33 ameliyat ge\u00E7irmesine neden oldu. Tam o y\u0131llarda da Avrupa\u2019da Nazi bask\u0131s\u0131 ba\u015Flam\u0131\u015Ft\u0131. Freud\u2019un yazd\u0131klar\u0131 da ba\u015Fkalar\u0131n\u0131nkilerle birlikte yasaklan\u0131yor yak\u0131l\u0131yordu. 1938\u2019de Almanya, Avusturya\u2019y\u0131 i\u015Fgal etti. Kar\u0131s\u0131yla \u0130ngiltere\u2019ye ka\u00E7t\u0131 ve 23 Eyl\u00FCl 1939\u2019da orada \u00F6ld\u00FC.\u003C/p\u003E\u003Cp\u003E\u003Cbr\u003E\u003C/p\u003E",
      "pageCount": 304,
      "categories": [
        "Juvenile Nonfiction / Social Science / Psychology"
      ],
      "averageRating": 0,
      "ratingsCount": 0,
      "imageLinks": {
        "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/publisher/content?id=dH3oDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026imgtk=AFLRE723JBSLeMKpquB9C-Bx3K-v_ahJu4bzweV85hTrYgbhcZxoZFOiCNRNZJWjOJqZWrFpxfonVwTwBg5R_2FrQ-8KnrB4eS4rydBnptjcn6ZCbxZI9WZ9cA2ot1jE5hkHW-Jw2gJ2\u0026source=gbs_api",
        "thumbnail": "http://books.google.com/books/publisher/content?id=dH3oDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026imgtk=AFLRE70sQc7J3C19hENjTwNQT2jc22Dcgph2bn277YpJWxn46wc2uZWVmO2_tD0xTLauztm0YK2MJ27nOTXblCMQnTAPmFEDwittSViVQ5EOY7vrPPKyKQoHgMfIx1zVZqFxDA1bfYeM\u0026source=gbs_api"
      },
      "language": "tr",
      "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=dH3oDwAAQBAJ\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
      "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=dH3oDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
      "industryIdentifiers": [
        {
          "type": "ISBN_10",
          "identifier": "605143111X"
        },
        {
          "type": "ISBN_13",
          "identifier": "9786051431116"
        }
      ]
    }
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/dH3oDwAAQBAJ?key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}