{
  "query": "k\u0131rm\u0131z\u0131 pazartesi",
  "cachedAt": "2025-08-18T09:04:09.7247161Z",
  "results": {
    "kind": "books#volumes",
    "totalItems": 1000000,
    "items": [
      {
        "id": "joRevgEACAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/joRevgEACAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "K\u0131rm\u0131z\u0131 pazartesi",
          "subtitle": "roman",
          "authors": [
            "Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "1993",
          "description": "",
          "pageCount": 119,
          "categories": [
            "Colombian fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=joRevgEACAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=joRevgEACAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=joRevgEACAAJ\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=1\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=joRevgEACAAJ\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9755101160"
            },
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789755101163"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "i7_koAEACAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/i7_koAEACAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Kirmizi Pazartesi",
          "subtitle": "Islenecegini Herkesin Bildigi Bir Cinayetin \u00D6yk\u00FCs\u00FC",
          "authors": [
            "Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "2000-01-01",
          "description": "",
          "pageCount": 112,
          "categories": [
            "Death -- Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=i7_koAEACAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=i7_koAEACAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=i7_koAEACAAJ\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=2\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=i7_koAEACAAJ\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9750721578"
            },
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789750721571"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "eW-9DgAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/eW-9DgAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "K\u0131rm\u0131z\u0131 Kazak",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Meltem G\u00FCrle"
          ],
          "publisher": "Can Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2017-02-17",
          "description": "",
          "pageCount": 292,
          "categories": [
            "Antiques \u0026 Collectibles"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=eW-9DgAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=eW-9DgAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=eW-9DgAAQBAJ\u0026pg=PT225\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=3\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=eW-9DgAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789750734465"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9750734467"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "jS1xDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/jS1xDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Notos \u00D6yk\u00FC 51 - Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez",
          "subtitle": "Nisan-May\u0131s 2015",
          "authors": [
            "Kolektif"
          ],
          "publisher": "Notos Kitap Yay\u0131nc\u0131l\u0131k E\u011Fitim Dan\u0131\u015Fmanl\u0131k ve Sanal Hizmetler Tic. Ltd. \u015Eti.",
          "publishedDate": "2015-04-01",
          "description": "Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez Unutulmas\u0131 Olanaks\u0131z \u2022 Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez: \u201CYazar\u0131n devrimci g\u00F6revi, iyi yazmakt\u0131r.\u201D \u2022 Hakk\u0131 Devrim-Hulki Aktun\u00E7: \u201CT\u00FCrk\u00E7e elastik midir.\u201D \u2022 Orhan Ko\u00E7ak: \u201CFelaket Anlat\u0131labilir mi?\u201D Edebiyat\u0131m\u0131z\u0131n \u00F6nde gelen dergilerinden Notos, yapt\u0131\u011F\u0131 b\u00FCt\u00FCn yazar dosyalar\u0131n\u0131 kal\u0131c\u0131 bir kayna\u011Fa d\u00F6n\u00FC\u015Ft\u00FCren anlay\u0131\u015F\u0131yla bu say\u0131da Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez\u2019e y\u00F6neliyor. Yirminci y\u00FCzy\u0131l\u0131n en b\u00FCy\u00FCk yarat\u0131c\u0131lar\u0131ndan olan M\u00E1rquez\u2019i T\u00FCrkiye\u2019deki okur \u00E7ok sevdi, \u00E7ok okudu. Edebiyat\u0131n en y\u00FCksek d\u00FCzeyde yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011F\u0131n\u0131n hangi bi\u00E7imleri alabilece\u011Fini \u00F6\u011Frendi\u011Fimiz yazarlardan oldu o. Notos\u2019un haz\u0131rlad\u0131\u011F\u0131 bu dosya ona do\u011Fru at\u0131lan yeni bir ad\u0131m. Dosyada Carlos Fuentes, Mario Vargas Llosa, Se\u00E7kin Selvi, Adnan \u00D6zer, Enrique Vila-Matas, \u0130nci Kut\u2019un yaz\u0131lar\u0131 yer al\u0131yor. Notos\u2019un bu say\u0131s\u0131nda Gabriel Garc\u00EDa M\u00E1rquez ile yap\u0131lm\u0131\u015F bir s\u00F6yle\u015Fi de var. Notos\u2019un bu say\u0131s\u0131n\u0131n ikinci s\u00F6yle\u015Fisi de Hakk\u0131 Devrim ve Hulki Aktun\u00E7 ile. Hakk\u0131 Devrim ile Hulki Aktun\u00E7, T\u00FCrk\u00E7enin sayg\u0131nl\u0131\u011F\u0131 i\u00E7in b\u00FCt\u00FCn hayatlar\u0131 boyunca g\u00F6sterdikleri titizlikle \u00F6rnek oldular. Yazarlara ve okurlara dilin ne denli \u00F6nemli oldu\u011Funu anlatt\u0131lar. \u015Eubat 2000\u2019de yapt\u0131klar\u0131 bu s\u00F6yle\u015Fi hem g\u00FCncelli\u011Fini koruyor hem de her s\u00F6z\u00FC \u00FCst\u00FCnde durup d\u00FC\u015F\u00FCnmeye de\u011Fer. Bir Yazar\u0131n Se\u00E7tikleri b\u00F6l\u00FCm\u00FCnde bu sefer k\u0131demli bir edit\u00F6r, Selahattin \u00D6zpalab\u0131y\u0131klar okurlar\u0131n ve yeni yazarlar\u0131n okumas\u0131n\u0131 zorunlu g\u00F6rd\u00FC\u011F\u00FC kitaplar\u0131; Murat \u00D6zya\u015Far da en \u00E7ok etkilendi\u011Fi yazar\u0131 nedenleriyle birlikte Notos\u2019a anlat\u0131yor. Burhan S\u00F6nmez, \u0130kbal Bayrak, Emine Y\u0131lmaz ve S\u00FCleyman G\u00FCden k\u0131sa sorulara k\u0131sa yan\u0131tlarla kendi yazarl\u0131k ser\u00FCvenlerini ve yay\u0131mlanan son kitaplar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor. Notos\u2019un bu say\u0131s\u0131nda \u00F6yk\u00FCleriyle yer alan yazarlar: Edna O\u2019Brien, Sine Erg\u00FCn, \u0130lhan Durusel, Kerem I\u015F\u0131k, Emrah \u00D6zt\u00FCrk, Kadire Bozkurt, Nazl\u0131 Karab\u0131y\u0131ko\u011Flu, Cem Kerti\u015F, \u00C7a\u011Fatay Y\u0131lmaz, Derya S\u00F6nmez, Alper Be\u015Fe, Emel Lender, Osman G\u00FCr, Sinan \u00D6zdemir, Turan Erden, O\u011Fuz Tecimen, Mesut Bar\u0131\u015F \u00D6v\u00FCn. #NotosKitap #Notos\u00D6yk\u00FCDergisi",
          "pageCount": 145,
          "categories": [
            "Literary Criticism"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=jS1xDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=jS1xDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=jS1xDwAAQBAJ\u0026pg=PA65\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=4\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=jS1xDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": null
        }
      },
      {
        "id": "DcvbEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/DcvbEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "1923-2023 Y\u00DCZ YILIN S\u0130YAS\u0130 H\u0130K\u00C2YES\u0130",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Seyfi \u00D6ngider"
          ],
          "publisher": "KURALDI\u015EI YAYINCILIK E\u011E\u0130T\u0130M DANI\u015EMANLIK LTD \u015ET\u0130",
          "publishedDate": "",
          "description": "Cumhuriyetin y\u00FCz\u00FCnc\u00FC y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla kaleme al\u0131nan bu kitap esasen bir \u201Csiyasi tarih\u201D anlat\u0131m\u0131d\u0131r ve geride kalan y\u00FCz y\u0131la soldan, bir sosyalistin g\u00F6z\u00FCyle bakma \u00E7abas\u0131d\u0131r. B\u00F6yle s\u00F6yleyince \u201Ctarafs\u0131z\u201D veya \u201Cobjektif\u201D olunamayaca\u011F\u0131n\u0131 ileri s\u00FCrenler olabilir ama asl\u0131nda her tarih anlat\u0131m\u0131 s\u00FCbjektif ve tarafl\u0131d\u0131r. Buna yol a\u00E7an ise bak\u0131\u015F a\u00E7\u0131s\u0131d\u0131r; nereden bakt\u0131\u011F\u0131n\u0131za ba\u011Fl\u0131 olarak g\u00F6rd\u00FCkleriniz ve yorumlar\u0131n\u0131z farkl\u0131 olacakt\u0131r. Bu kitaptaki bak\u0131\u015F a\u00E7\u0131s\u0131 \u201Cresmi tarih\u201D denilen anlay\u0131\u015Ftan uzak, ona ele\u015Ftirel bir yakla\u015F\u0131m i\u00E7ermektedir. Dolay\u0131s\u0131yla baz\u0131 \u00F6nyarg\u0131lara \u00E7arpabilir ama \u00F6nemli olan basit veya temelsiz bir \u00F6vg\u00FC veya s\u00F6vg\u00FCden uzak durarak olgular\u0131 anlamaya, olan biteni anlamland\u0131rmaya \u00E7al\u0131\u015Fmakt\u0131r. \u0130lk b\u00F6l\u00FCmde \u201CKurucu Babalar\u201D ele al\u0131n\u0131yor. \u0130kinci b\u00F6l\u00FCmde cumhuriyetin farkl\u0131 siyasi d\u00F6nemleri ve akt\u00F6rleri de\u011Ferlendiriliyor. \u00DC\u00E7\u00FCnc\u00FC b\u00F6l\u00FCmde cumhuriyetin ba\u015F\u0131ndan bug\u00FCne etkili olmu\u015F \u00FC\u00E7 siyasi-ideolojik hareket ele al\u0131n\u0131yor: Milliyet\u00E7ilik, \u0130slamc\u0131l\u0131k, Sosyalizm. D\u00F6rd\u00FCnc\u00FC b\u00F6l\u00FCmde askeri darbeler ele al\u0131n\u0131rken be\u015Finci b\u00F6l\u00FCmde sosyalist hareketin 1960-80 aras\u0131ndaki \u00F6zel d\u00F6nemi tart\u0131\u015F\u0131l\u0131yor. Alt\u0131nc\u0131 b\u00F6l\u00FCmde K\u00FCrt meselesinin, yedinci b\u00F6l\u00FCmde ise AKP\u2019nin iktidarda bulundu\u011Fu son 21 y\u0131l\u0131n tart\u0131\u015Fmas\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Son b\u00F6l\u00FCmde ise d\u00F6n\u00FCm noktas\u0131 niteli\u011Findeki baz\u0131 siyasi cinayetler de\u011Ferlendiriliyor. ABD\u2019li siyahi yazar ve aktivist James Baldwin, \u201CTarih ge\u00E7mi\u015F de\u011Fildir, tarihi yan\u0131m\u0131zda ta\u015F\u0131r\u0131z\u201D demi\u015F. Asl\u0131nda tarihe y\u00FCklenen bu rol ge\u00E7mi\u015Fe, tarihimize nas\u0131l bakt\u0131\u011F\u0131m\u0131za, nas\u0131l y\u00FCzle\u015Fti\u011Fimize ba\u011Fl\u0131d\u0131r. Ge\u00E7mi\u015Fi yan\u0131m\u0131zda ta\u015F\u0131mamam\u0131z i\u00E7in onunla y\u00FCzle\u015Fmemiz gerek zira gerekti\u011Finde yeni ba\u015Flang\u0131\u00E7lar yapmak ve gelece\u011Fi kurmak zor olur. Bu kitap ayn\u0131 zamanda b\u00F6yle bir y\u00FCzle\u015Fmeye ve yeni ba\u015Flang\u0131\u00E7lara davettir\u2026",
          "pageCount": 328,
          "categories": [
            "History"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=DcvbEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=DcvbEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=DcvbEAAAQBAJ\u0026pg=PA316\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=5\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=DcvbEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789756154458"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9756154454"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "r_YqEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/r_YqEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Tekerlemeler",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Filiz \u00D6zbay"
          ],
          "publisher": "lamure",
          "publishedDate": "",
          "description": "Tekerleme, benzer seslere veya hecelere sahip s\u00F6zc\u00FCklerin ritmik bir \u015Fekilde s\u0131raland\u0131\u011F\u0131, genellikle e\u011Flenceli ve tekrarlanabilir bir \u015Fekilde s\u00F6ylenen s\u00F6zl\u00FC bir oyundur. Tekerlemeler, dilin ritim ve ses \u00F6zelliklerini vurgulamak i\u00E7in kullan\u0131l\u0131r ve genellikle \u00E7ocuklar aras\u0131nda pop\u00FClerdir. Tekerlemeler, bazen dilbilgisi kurallar\u0131n\u0131 zorlayan ve kelime oyunlar\u0131na dayanan mizahi veya mant\u0131ksal yap\u0131lar\u0131yla dikkat \u00E7eker. Ayn\u0131 zamanda dilin seslerini ve vurgular\u0131n\u0131 farkl\u0131 \u015Fekillerde kullanarak dil becerilerini geli\u015Ftirme amac\u0131n\u0131 ta\u015F\u0131rlar. Tekerlemeler, dilin zenginli\u011Fini, ritmini ve melodisini deneyimlemek i\u00E7in e\u011Flenceli bir ara\u00E7 olarak kullan\u0131l\u0131r. Ayn\u0131 zamanda dil becerilerini geli\u015Ftirmek, haf\u0131zay\u0131 g\u00FC\u00E7lendirmek ve dilin ses ve ritim yap\u0131s\u0131n\u0131 \u00F6\u011Frenmek i\u00E7in de kullan\u0131labilir. \u00C7ocuklar\u0131n dil becerilerini ve konu\u015Fma yeteneklerini geli\u015Ftirmek i\u00E7in tekerlemeler s\u0131k\u00E7a kullan\u0131l\u0131r.",
          "pageCount": 90,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=r_YqEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=r_YqEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=r_YqEQAAQBAJ\u0026pg=PT55\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=6\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=r_YqEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786256922723"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6256922727"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "WOYhEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/WOYhEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Devlet ve \u0130nsan Haklar\u0131 Perspektifinde Hukuk ve Sinema",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Selim M\u0130SAF\u0130R"
          ],
          "publisher": "Astana Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2021-03-08",
          "description": "Disiplinler aras\u0131 bir \u00E7al\u0131\u015Fma olan bu kitap, hukuku anlamak ve anlamland\u0131rmak i\u00E7in \u00E7er\u00E7evenin d\u0131\u015F\u0131na \u00E7\u0131kma, hukuku farkl\u0131 bir disiplinin g\u00F6z\u00FCyle okuma giri\u015Fimidir. Hukuk ve sanat ba\u011Flam\u0131ndan hareketle hukuk ve sinema \u00FCzerine haz\u0131rlanan kitab\u0131n, her iki disiplinin ili\u015Fki ve etkile\u015Fimi \u00FCzerine \u00E7al\u0131\u015Facaklar i\u00E7in ba\u015Fvurulacak bir kaynak olu\u015Fturmas\u0131 ve sineman\u0131n hukuk \u00F6\u011Fretiminde bir y\u00F6ntem olarak yerini sa\u011Flamla\u015Ft\u0131rmas\u0131 i\u00E7in i\u015Flevsel bir ad\u0131m olmas\u0131 \u00FCmit edilmektedir. Hukuk ve sinema \u00F6zelinde hukuk ve sanat ba\u011Flant\u0131s\u0131na ili\u015Fkin somut g\u00F6r\u00FCn\u00FCmler sunan bu \u00E7al\u0131\u015Fma, okuyucunun soyut ve karma\u015F\u0131k hukuk alanlar\u0131 aras\u0131nda ba\u015F\u0131 \u00E7eken devlet ve insan haklar\u0131 kuramlar\u0131na sinema penceresinden bakabilece\u011Fi bir alan a\u00E7maktad\u0131r. Hukuki kavram ve olgulara sanat\u00E7\u0131lar\u0131n (sinemac\u0131lar\u0131n) g\u00F6z\u00FCyle bakmak ve tabiri caizse s\u0131k\u0131\u015F\u0131p kalan ve art\u0131k kendini tekrar etme tehlikesiyle y\u00FCz y\u00FCze olan \u00F6\u011Fretiye yeni bak\u0131\u015F a\u00E7\u0131lar\u0131 sunmak, esas amac\u0131d\u0131r. Sinema \u00F6zelinde sanat\u0131n, devlet ve insan haklar\u0131 \u00F6zelinde hukuka yans\u0131malar\u0131na \u0131\u015F\u0131k tutmay\u0131 ve birbirilerinin tan\u0131mlay\u0131c\u0131 ve tamamlay\u0131c\u0131 unsurlar\u0131n\u0131 bilimsel ve analitik bir \u00E7er\u00E7eveye oturtmay\u0131 gaye edinen bu kitapta, Genel Kamu Hukuku\u2019nun iki temel sacaya\u011F\u0131 olan Devlet Kuram\u0131 ve \u0130nsan Haklar\u0131\u2019n\u0131n genel konseptini olu\u015Fturan konular\u0131n sinema ile kesi\u015Fimleri kamu hukuku y\u00F6n\u00FCyle ara\u015Ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015F ve var\u0131lan sonu\u00E7lar ortaya konmu\u015Ftur. B\u00F6ylece, birer sosyal bilim olarak hukuk ve sineman\u0131n kar\u015F\u0131l\u0131kl\u0131 etkile\u015Fimi ve sineman\u0131n temsil ve anlat\u0131 boyutuyla hukuka katk\u0131s\u0131, devlet ve insan haklar\u0131 alanlar\u0131nda incelenmi\u015Ftir. Kitap, \u00FC\u00E7 b\u00F6l\u00FCmden olu\u015Fmaktad\u0131r. Birinci b\u00F6l\u00FCmde, hukuk ve sanat ili\u015Fkisi ortaya konularak s\u00F6z sinemaya getirilmi\u015Ftir. \u0130kinci b\u00F6l\u00FCmde devlet teorisi ve sinema, \u00FC\u00E7\u00FCnc\u00FC b\u00F6l\u00FCmde insan haklar\u0131 ve sinema ili\u015Fkisi ve etkile\u015Fimine, film tahlilleri e\u015Fli\u011Finde belirlenen t\u00FCm y\u00F6nleriyle de\u011Finilmi\u015Ftir.",
          "pageCount": 312,
          "categories": [
            "Law"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=WOYhEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=WOYhEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=WOYhEAAAQBAJ\u0026pg=PA43\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=7\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=WOYhEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786257890908"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "625789090X"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "CVQTCwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/CVQTCwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Bayku\u015Flar Geceleyin \u00D6ter",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Metin Sava\u015F"
          ],
          "publisher": "\u00D6t\u00FCken Ne\u015Friyat A.\u015E.",
          "publishedDate": "",
          "description": "Mihail Bahtin \u015F\u00F6yle der: Karnaval, kutsal\u0131 cisman\u00EE olanla, y\u00FCceyi a\u015Fa\u011F\u0131 olanla, \u00F6nemliyi \u00F6nemsizle, bilgeli\u011Fi aptall\u0131kla bir araya getirir. Metin Sava\u015F\u2019\u0131n kaleminden, \u0130stanbul\u2019un g\u00F6r\u00FCnenlerine ve g\u00F6r\u00FCnmeyenlerine, bilinenlerine ve bilinmeyenlerine dair heyecan dozu y\u00FCksek bir roman. D\u00F6rt d\u00F6rtl\u00FCk bir sosyolog olmay\u0131 hedefleyen ve \u00E7i\u00E7e\u011Fi burnunda bir ara\u015Ft\u0131rma g\u00F6revlisi olan Tatar Adnan, bunalt\u0131c\u0131 yaz s\u0131caklar\u0131n\u0131n h\u00FCk\u00FCm s\u00FCrd\u00FC\u011F\u00FC 2014 Temmuz\u2019unda \u015Eebboy Soka\u011F\u0131\u2019ndaki Suna Apartman\u0131\u2019n\u0131n teras kat\u0131n\u0131 kiralar. Ne var ki Suna Apartman\u0131\u2019n\u0131n teras kat\u0131ndaki ufarak dairenin koridorunda esrarengiz, tekinsiz ve t\u0131ls\u0131ml\u0131 bir ayna vard\u0131r. Ve \u015Eebboy Soka\u011F\u0131\u2019n\u0131n gen\u00E7 F\u00FCsun\u2019u\u2026 1972 senesinde hen\u00FCz 17 ya\u015F\u0131ndayken terastan d\u00FC\u015F\u00FCp \u00F6lm\u00FC\u015F olan bir ba\u015Fka gen\u00E7 k\u0131z, Suna\u2019n\u0131n hayaleti koridordaki t\u0131ls\u0131ml\u0131 aynada zaman zaman g\u00F6r\u00FCnmekte midir? Suna hakk\u0131ndaki b\u00FCt\u00FCn s\u0131rlar\u0131 \u015Eebboy Soka\u011F\u0131 s\u00E2kinlerinden Ayhan I\u015F\u0131k m\u0131 bilmektedir? Me\u015Fhur akt\u00F6r Ayhan I\u015F\u0131k\u2019la ayn\u0131 ad\u0131 ta\u015F\u0131yan bu adam\u0131n karanl\u0131k ge\u00E7mi\u015Finde neler var? \u0130stanbul\u2019da Karnaval \u00DC\u00E7lemesi\u2019nin birinci kitab\u0131 olan Bayku\u015Flar Geceleyin \u00D6ter\u2019in olay \u00F6rg\u00FCs\u00FC sayfalar ilerledik\u00E7e karma\u015F\u0131kla\u015F\u0131yor ve \u00E7etrefilli, i\u00E7inden \u00E7\u0131k\u0131lamaz bir karnavala d\u00F6n\u00FC\u015F\u00FCyor. Tek G\u00F6zl\u00FC Adam, K\u00F6t\u00FC Bakkal, DEH\u015EET PALAS AVM i\u00E7inde kaybolan k\u00FC\u00E7\u00FCk bir k\u0131z, K\u0131rm\u0131z\u0131 Pazartesi program\u0131n\u0131n yap\u0131mc\u0131s\u0131 Alev Yakmaz Han\u0131mefendi ve Tahtakoz ad\u0131nda bir ecinni. [ \u00D6t\u00FCken Ne\u015Friyat ]",
          "pageCount": 416,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=CVQTCwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=CVQTCwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=CVQTCwAAQBAJ\u0026pg=PT233\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=8\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=CVQTCwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786051552934"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6051552936"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "Fbt8EAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/Fbt8EAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Rahat\u0131 Ka\u00E7an Orman",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Erdo\u011Fan Atm\u0131\u015F"
          ],
          "publisher": "Yeni \u0130nsan Yay\u0131nevi",
          "publishedDate": "2022-07-20",
          "description": "\u00D6nce rahat\u0131 ka\u00E7an bir a\u011Fa\u00E7 vard\u0131, sonra orman oldu. \u015Eimdi halk da eklendi rahat\u0131 ka\u00E7anlar\u0131n aras\u0131na\u2026 As\u0131l mesele \u015Fu, s\u0131ra y\u00F6netenlere gelecek mi? Politikac\u0131lar, uzun y\u0131llar boyunca ormanlar\u0131m\u0131z\u0131 rant u\u011Fruna kurban etti. Ormanlar\u0131n \u00F6l\u00FCm\u00FC ekonomiye can, iktidara nefes verdi. \u00DClkenin do\u011Fas\u0131 ve k\u00FClt\u00FCr\u00FC \u201Ckalk\u0131nma\u201D bahaneleriyle g\u00FCnden g\u00FCne yok oluyor. Bu eko-k\u0131y\u0131m\u0131n \u00F6n\u00FCne ge\u00E7mek i\u00E7inse \u201Ca\u011Fa\u00E7land\u0131rma seferberlikleri\u201D ilan ediliyor. Ormanc\u0131l\u0131k y\u00F6netiminin ba\u015Far\u0131s\u0131zl\u0131\u011F\u0131 ormanlar\u0131m\u0131z\u0131n rahat\u0131n\u0131 ka\u00E7\u0131rd\u0131. \u0130ktidar; bir a\u011Fa\u00E7 kesmi\u015Fse on a\u011Fa\u00E7 dikti\u011Fini ve a\u011Fa\u00E7land\u0131rmada d\u00FCnyada ilk \u00FC\u00E7e girdi\u011Fimizi anlat\u0131p durdu. Bu ifadeyi sarf edenler belli ki ormanlar\u0131n yaln\u0131zca a\u011Fa\u00E7tan ibaret olmad\u0131\u011F\u0131n\u0131 anlamad\u0131. \u0130\u00E7erisinde canl\u0131 cans\u0131z bir\u00E7ok varl\u0131k bar\u0131nd\u0131ran ormanlar\u0131n da binlerce y\u0131lda hayat bulmu\u015F do\u011Fal bir ekosistem oldu\u011Funu g\u00F6z ard\u0131 ettiler. \u201CErdo\u011Fan Atm\u0131\u015F\u2019\u0131n se\u00E7me yaz\u0131 ve s\u00F6yle\u015Filerinden olu\u015Fan Rahat\u0131 Ka\u00E7an Orman kitab\u0131n\u0131 \u2018ormanc\u0131l\u0131\u011F\u0131m\u0131z\u0131n 2000\u2019li y\u0131llarda \u00E7ekilmi\u015F bir foto\u011Fraf\u0131\u2019 olarak nitelendirmek haks\u0131zl\u0131k olur do\u011Frusu. Dolay\u0131s\u0131yla ben g\u00F6n\u00FCl rahatl\u0131\u011F\u0131yla \u2018ormanc\u0131l\u0131\u011F\u0131m\u0131z\u0131n d\u00F6nem tarihi\u2019 yak\u0131\u015Ft\u0131rmas\u0131n\u0131 yapaca\u011F\u0131m. Bu tarih \u00F6yle ya da b\u00F6yle yaz\u0131lmal\u0131yd\u0131. Yaz\u0131lmakla kalmad\u0131, yay\u0131nlanm\u0131\u015F da oldu i\u015Fte...\u201D",
          "pageCount": 160,
          "categories": [
            "Nature"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=Fbt8EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=Fbt8EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=Fbt8EAAAQBAJ\u0026pg=PA90\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=9\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=Fbt8EAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786257537513"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6257537517"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "gH9yDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/gH9yDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "TELGRAF 23-24",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Yusuf KO\u015EAR"
          ],
          "publisher": "IHLAMUR ",
          "publishedDate": "",
          "description": "Telgraf Edebiyat ve D\u00FC\u015F\u00FCnce Dergisi Y\u0131l: 5 Say\u0131: 22 Bu Say\u0131da Kad\u0131n ve \u015Eiir - Melek KO\u00C7 \u015Fiir - \u0130pek FETULLAHO\u011ELU Raci Hoca II - S\u00FCleyman KAYMAZ D\u00F6nemem - Yusuf AKKAYA Edebiyatta Raci Hoca Kompleksi - Yusuf KO\u015EAR G\u00F6ldeki Kad\u0131n\u0131n \u00D6yk\u00FCs\u00FC - Nil Pr\u00F6ttel T\u00FCketim K\u00FClt\u00FCr\u00FC ve K\u00FClt\u00FCr T\u00FCketimi - Turan VARDAR Patrick Modiano - Utku TURHAN R\u0131fk\u0131 Bey\u2019in Mide Bulant\u0131s\u0131 - Sava\u015F \u00DCNL\u00DC Sinema ve Edebiyat \u00DCzerine \u201CU\u00E7urtmay\u0131 Vurmas\u0131nlar\u201D - Esra MER\u0130\u00C7 \u00C7a\u011F\u0131n Yorgunu \u0130nsan - Elif Bur\u00E7ak KO\u00C7 A\u015Fk ve Ayak Parmaklar\u0131 - \u00D6mer SEYFETT\u0130N Sosyal D\u00F6n\u00FC\u015F\u00FCm ve \u00C7\u00FCr\u00FCme - \u00D6mer POLAT Huzuru Bratislava\u2019da Buldum - Onur PALUT T\u00FCrk\u00E7esi Varken Felsefi Sohbetler - Fatih OTO Sesleni\u015F - O\u011Fuzhan \u0130LHAN Fark\u0131m\u0131z Nerede - Duhan \u015EENL\u0130",
          "pageCount": 40,
          "categories": null,
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=gH9yDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=gH9yDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=gH9yDwAAQBAJ\u0026pg=PT11\u0026dq=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1\u002Bpazartesi\u0026hl=\u0026cd=10\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=gH9yDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": null
        }
      }
    ]
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes?q=k%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1%20pazartesi\u0026maxResults=10\u0026startIndex=0\u0026key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}