{
  "query": "yoldaki i\u015Faretler",
  "cachedAt": "2025-08-20T07:02:59.9037023Z",
  "results": {
    "kind": "books#volumes",
    "totalItems": 1000000,
    "items": [
      {
        "id": "NGLac6caQXoC",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/NGLac6caQXoC",
        "volumeInfo": {
          "title": "Yoldaki i\u015Faretler",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Kaan Arslano\u011Flu"
          ],
          "publisher": "Ithaki Publishing",
          "publishedDate": "2005",
          "description": "",
          "pageCount": 348,
          "categories": null,
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=NGLac6caQXoC\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=NGLac6caQXoC\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=NGLac6caQXoC\u0026pg=PA131\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=1\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=NGLac6caQXoC\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9752731376"
            },
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789752731370"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "jKTBDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/jKTBDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Yoldaki Notlar",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Nureddin Y\u0131ld\u0131z"
          ],
          "publisher": "TAHLIL BASIM YAYIN EGITIM HIZMETLERI SAN. TIC. LTD. STI",
          "publishedDate": "2011-07-30",
          "description": "\u0130nsanl\u0131\u011F\u0131n varolu\u015Fundan itibaren birlikte ya\u015Fam\u0131n idame ettirilebilece\u011Fi te\u015Fkilat, dernek, vak\u0131f ve cemaat benzeri yap\u0131lanmalara ihtiya\u00E7 duyulmu\u015Ftur. Fakat insanlar\u0131n bir araya geldi\u011Fi ortamda sorunlar\u0131n da ortaya \u00E7\u0131kaca\u011F\u0131 ger\u00E7e\u011Fi yads\u0131namaz. \u00DCstelik bu, M\u00FCsl\u00FCmanlar\u0131n sadece Allah r\u0131zas\u0131 i\u00E7in bir araya geldi\u011Fi bir birliktelikse \u015Feytan\u0131n \u00E7ok u\u011Fra\u015Faca\u011F\u0131 bir olu\u015Fum, kurulmu\u015F demektir. \u0130\u015Fte \u015Feytan\u0131n bu u\u011Fra\u015F\u0131na kar\u015F\u0131l\u0131k, sosyal olu\u015Fumlar i\u00E7inde ve dinine hizmet i\u00E7in \u00E7al\u0131\u015Fan M\u00FCsl\u00FCman bir \u015Fahsiyetin dikkat \u00E7ekmesi gereken hususlar vard\u0131r. Birliktelik arz eden bu olu\u015Fumlarda ne gibi sorunlarla kar\u015F\u0131la\u015F\u0131laca\u011F\u0131, problemlerle nas\u0131l ba\u015Fa \u00E7\u0131k\u0131laca\u011F\u0131, bir dava eri olarak temel karakterin nas\u0131l olaca\u011F\u0131 ve cemaat insan\u0131 nas\u0131l olunur sorular\u0131n\u0131n cevab\u0131 i\u00E7in yap\u0131lan bir seminer dizisinin notlar\u0131ndan derlenen ve ilgiyle okuyaca\u011F\u0131n\u0131z bir ba\u015Fucu kitab\u0131...",
          "pageCount": 194,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=jKTBDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=jKTBDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=jKTBDwAAQBAJ\u0026pg=PT7\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=2\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=jKTBDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786059494496"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6059494498"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "BBpNEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/BBpNEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "M\u00DCSL\u00DCMAN KARDE\u015ELER\u2019\u0130N Y\u00DCKSEL\u0130\u015E\u0130 VE D\u00DC\u015E\u00DC\u015E\u00DC -\u0130slami Hareketlerde Siyasi Kurumsalla\u015Fma Sorunu-",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Muhammed H\u00FCseyin Mercan"
          ],
          "publisher": "\u0130LEM Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "",
          "description": "",
          "pageCount": 320,
          "categories": [
            "Education"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=BBpNEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=BBpNEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=BBpNEQAAQBAJ\u0026pg=PA131\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=3\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=BBpNEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786050658200"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "605065820X"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "PKlfswEACAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/PKlfswEACAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Yoldaki i\u015Faretler",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Seyyid Kutub"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "1977",
          "description": "",
          "pageCount": 0,
          "categories": [
            "Din"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": null,
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=PKlfswEACAAJ\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=4\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=PKlfswEACAAJ\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "OTHER",
              "identifier": "OCLC:984420331"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "TA08EQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/TA08EQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Parola Suriye: \u0130\u015Faret T\u00FCrkiye",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "S\u0131rr\u0131 \u00C7\u0131nar"
          ],
          "publisher": "Az Boek",
          "publishedDate": "",
          "description": "Osmanl\u0131 imparatorlu\u011Funun son padi\u015Fah\u0131 olan Sultan Vahdettin\u0027in mezar\u0131 olan topraklar... T\u00FCrkiye\u0027de iki \u015Fehrinden ba\u015Fka \u015Fehri bilinmeyen kom\u015Fu \u00FClke. \u00C7e\u015Fitli mezheplerin ve etnik gruplar\u0131n ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131 ve kendi aralar\u0131nda m\u00FCcadelenin bitmedi\u011Fi bir toplum... 1970 y\u0131l\u0131ndan beri bir ailenin y\u00F6netiminde askeri bir rejimle, bask\u0131yla, \u00F6l\u00FCmle, katliamlarla can \u00E7eki\u015Fen \u00FClke... Son on y\u0131lda T\u00FCrkiye\u0027nin g\u00FCndeminde \u00F6nemli yer tutan bir kom\u015Fu. K\u00FCrtler veya T\u00FCrklerin y\u00F6netimde olmad\u0131klar\u0131 bir siyasi yap\u0131. \u0130lk Cumhurba\u015Fkan\u0131 bir T\u00FCrk, ikincisi ise bir K\u00FCrt olan ama Araplara kapt\u0131r\u0131lan iktidar\u0131n bir t\u00FCrl\u00FC geri al\u0131namad\u0131\u011F\u0131 \u00FClke... Baas Partisini kuran bir Yahudi... Hizbullah\u0027\u0131 kullanan bir devlet... Ter\u00F6rle ayakta kalan bir iktidar... Suudi Arabistan Kral\u0131n\u0131n \u00F6z eni\u015Ftesinin katliam yapt\u0131\u011F\u0131 bir \u00FClke. Arslan adl\u0131lar\u0131n y\u00F6netti\u011Fi zul\u00FCm \u00FClkesi... \u0130lk kez okuyaca\u011F\u0131n\u0131z bilgilerle, geni\u015F bir perspektiften Suriye ger\u00E7e\u011Fini ke\u015Ffetmeye var m\u0131s\u0131n\u0131z?",
          "pageCount": 162,
          "categories": [
            "History"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=TA08EQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=TA08EQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=TA08EQAAQBAJ\u0026pg=PT2\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=5\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=TA08EQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": null
        }
      },
      {
        "id": "EZprHQAACAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/EZprHQAACAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Yoldaki i\u015Faretler",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Sayyid Qu\u1E6Db"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "1966",
          "description": "",
          "pageCount": 140,
          "categories": [
            "Islam"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": null,
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=EZprHQAACAAJ\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=6\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=EZprHQAACAAJ\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "OTHER",
              "identifier": "OCLC:42899016"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "V4xQEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/V4xQEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Seyyid Kutup Siyasal Teoloji F\u0131k\u0131h ve Tarihsellik",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Yasin Aktay"
          ],
          "publisher": "P\u0131nar Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2018-02-16",
          "description": "Seyyid Kutub, edebiyattan siyasete, tefsirden Bat\u0131 alg\u0131s\u0131na kadar \u00E7a\u011Fda\u015F \u0130slam d\u00FC\u015F\u00FCncesinin bir\u00E7ok alan\u0131n\u0131 derinden etkileyen, son y\u00FCzy\u0131la damgas\u0131n\u0131 vurmu\u015F sembol isimlerden biri. \u0130slam\u00B7, yirminci y\u00FCzy\u0131l d\u00FCnya g\u00FCndemine yeniden, farkl\u0131 bir dil ve \u00FCslupla sunan Seyyid Kutub\u0027un m\u00FCcadelesi \u0130slam aleminde yeniden bir silkinme yaratt\u0131. Buna kar\u015F\u0131n Bat\u0131\u0027n\u0131n g\u00F6z\u00FCnde bilhassa Sovyet blokunun \u00E7\u00F6k\u00FC\u015F\u00FC sonras\u0131 ciddi bir tehdit unsuru olarak da g\u00F6r\u00FCld\u00FC. Yasin Aktay\u0027\u0131n derledi\u011Fi Seyyid Kutub: Siyasal Teoloji, F\u0131k\u0131h ve Tarihsellik adl\u0131 kitap, Seyyid Kutub ve eseri \u00FCzerine tekrar d\u00FC\u015F\u00FCnmeyi sa\u011Flamak \u00FCzere haz\u0131rlanan bir \u00E7al\u0131\u015Fma. Seyyid Kutub\u0027un eserlerindeki temel meseleleri \u00E7e\u015Fitli ba\u015Fl\u0131klar ve temalar alt\u0131nda inceleyen makaleler Seyyid Kutub\u0027u daha yak\u0131ndan tan\u0131may\u0131, d\u00FC\u015F\u00FCncede ve pratikte M\u00FCsl\u00FCmanlar \u00FCzerinde b\u0131rakt\u0131\u011F\u0131 etkiyi anlayabilmeyi sa\u011Fl\u0131yor. Onun temel kavramlar\u0131n\u0131 hem \u0130slamc\u0131 g\u00F6z\u00FCyle gerek savunu gerek \u00F6zele\u015Ftiri zemininden okumay\u0131, hem de Kutub\u0027un d\u00FC\u015F\u00FCncesinin Bat\u0131 d\u00FC\u015F\u00FCncesinde hangi izleklere u\u011Frad\u0131\u011F\u0131n\u0131 takip etme imkan\u0131 sunuyor. Ele\u015Ftirel metinleri de i\u00E7eren derleme Kutub\u0027un etkisi \u00FCzerinde nas\u0131l bir de\u011Ferlendirme veya alg\u0131 \u00E7e\u015Fitlili\u011Finin reva\u00E7ta oldu\u011Funu g\u00F6stermeyi ba\u015Farmas\u0131yla da \u00F6ne \u00E7\u0131k\u0131yor. \u015Euras\u0131 a\u00E7\u0131kt\u0131r ki \u0130slam alemi art\u0131k neyin \u0130slam olmad\u0131\u011F\u0131na dair kanaatimizce kolay sorunun yerini neyin \u0130slam oldu\u011Fu zor sorusuyla kar\u015F\u0131 kar\u015F\u0131yad\u0131r. \u00D6n\u00FCm\u00FCzdeki esas soru \u015Fudur: M\u00FCsl\u00FCmanlar d\u00FCnyaya ne sunuyor? Bunu ciddiyetle ele almak M\u00FCsl\u00FCmanlar\u0131n ayn\u0131 zamanda neyin \u0130slam d\u0131\u015F\u0131 oldu\u011Funa dair \u00F6nceki varsay\u0131mlar\u0131n\u0131 da yeniden g\u00F6zden ge\u00E7irmelerini zaruri k\u0131lacakt\u0131r. Hi\u00E7 \u015F\u00FCphesiz Seyyid Kutub\u0027un ve teorik-pratik miras\u0131n\u0131n a\u00E7\u0131k fikirlilikle tart\u0131\u015F\u0131lmas\u0131 bu iki sorunun tutarl\u0131 bir b\u00FCt\u00FCnl\u00FCk kazanmas\u0131nda merkezi \u00F6nemdedir. Elinizdeki \u00E7al\u0131\u015Fma bu minvaldeki tart\u0131\u015Fmalar\u0131n olanca \u015Fiddetiyle devam etti\u011Fi g\u00FCn\u00FCm\u00FCzde bu \u00E7abaya m\u00FCtevaz\u0131 bir katk\u0131 niteli\u011Findedir.",
          "pageCount": 290,
          "categories": [
            "Social Science"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026pg=PT60\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=7\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789753528542"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "975352854X"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "QlhXEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/QlhXEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Her \u015Eey Daha D\u00FCn Gibi",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Seracettin Karaya\u011F\u0131z"
          ],
          "publisher": "\u0130nk\u0131l\u00E2b Bas\u0131m Yay\u0131m",
          "publishedDate": "2021-12",
          "description": "",
          "pageCount": 393,
          "categories": [
            "Biography \u0026 Autobiography"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=QlhXEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=QlhXEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=QlhXEAAAQBAJ\u0026pg=PA85\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=8\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=QlhXEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786059555517"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6059555519"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "NFUzEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/NFUzEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "\u0130slam\u2019\u0131n Hareket Metodu",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Seyyid Kutub"
          ],
          "publisher": "Hak Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2020-06-01",
          "description": "\u0130slam\u2019\u0131 kendisine dava edinmi\u015F, \u0130slam d\u0131\u015F\u0131ndaki hayati sistemlerin oyunca\u011F\u0131 olmak istemeyen ve sadece Rabbe kullu\u011Fu gaye edinen t\u00FCm nefislerin \u015Fu ger\u00E7e\u011Fi \u00E7ok iyi kavramalar\u0131 gerekir. \u201CBu din nas\u0131l Allah\u2019tan bir din ise onun hareket metodu da tamamen Allah\u2019tand\u0131r\u2026. Be\u015Feri hareket metodlar\u0131 ancak bir tak\u0131m insanlar\u0131n kendi nefsi hedeflerine ula\u015Fmalar\u0131n\u0131 sa\u011Flayabilir. Fakat bizim Allah (c.c)\u2019den gelen nizam\u0131m\u0131z\u0131 hayata hakim k\u0131lmas\u0131 imkans\u0131zd\u0131r\u2026\u201D \u0130\u015Fte okuyaca\u011F\u0131n\u0131z bu eser; bu temel ger\u00E7e\u011Fi Kur\u2019an\u2019dan delilleriyle ortaya koyarak dava adamlar\u0131n\u0131n yollar\u0131n\u0131 ayd\u0131nlatmaktad\u0131r. Yay\u0131nevimizin daha \u00F6nce de sunmu\u015F oldu\u011Fu bu eseri; kendisini rahmetle and\u0131\u011F\u0131m\u0131z Seyyid Kutub\u2019un k\u0131saca hayat\u0131, ona yap\u0131lan baz\u0131 iftiralar, ithamlar, bunlara verilen cevablar ve faydas\u0131 olaca\u011F\u0131n\u0131 umdu\u011Fumuz g\u00FCncel baz\u0131 meselelerle daha da geni\u015Fleterek sizlere tekrar sunduk. B\u00F6yle de\u011Ferli bir eser hakk\u0131nda okumadan karar vermeyin\u2026",
          "pageCount": 256,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=NFUzEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=NFUzEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=NFUzEQAAQBAJ\u0026pg=PA138\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=9\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=NFUzEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786058035751"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6058035759"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "HcjfEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/HcjfEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Nebevi Varisler 93 / Seyyid Kutub (Siyer Yay\u0131nlar\u0131)",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Mehmet Be\u015Fir Eryarsoy"
          ],
          "publisher": "Siyer Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2023-09-01",
          "description": "N\u00FCb\u00FCvvet silsilesi, Hz. Muhammed (sas) ile tamamlanm\u0131\u015Ft\u0131r. Allah Res\u00FBl\u00FC\u2019n\u00FCn (sas) b\u0131rakt\u0131\u011F\u0131 mirasa sahip \u00E7\u0131kan \u00E2limler, \u0130sl\u00E2m\u2019\u0131 farkl\u0131 dil, renk ve k\u00FClt\u00FCrlere sahip toplumlara anlatma gayretinde olmu\u015Ftur. \u0130sl\u00E2m dinine; ilm\u00EE, fikr\u00EE, siyasi, asker\u00EE vb. alanlarda hizmet eden bu \u015Fahsiyetler, kutlu miras\u0131n g\u00FCn\u00FCm\u00FCze ula\u015Fmas\u0131nda ve \u0130sl\u00E2m medeniyetinin olu\u015Fmas\u0131nda b\u00FCy\u00FCk rol oynam\u0131\u015Ft\u0131r. Her birinin hayat\u0131 ayr\u0131 bir \u00F6rneklik te\u015Fkil eden, ya\u015Fad\u0131klar\u0131 asr\u0131n \u00F6nc\u00FCleri, Peygamber v\u00E2risleri olan ve say\u0131s\u0131 binleri a\u015Fan bu \u015Fahsiyetlerin hepsini tan\u0131tmak ne yaz\u0131k ki m\u00FCmk\u00FCn olmad\u0131\u011F\u0131ndan bir ba\u015Flang\u0131\u00E7 olmas\u0131 niyetiyle aralar\u0131ndan se\u00E7ilen 100 \u00F6nc\u00FCy\u00FC anlatan Nebev\u00EE V\u00E2risler Projesi hayata ge\u00E7irilmi\u015Ftir. Nebev\u00EE v\u00E2ris olarak se\u00E7ilen isimlerden biri de Seyyid Kutub\u2019dur. M\u0131s\u0131rl\u0131 yazar, d\u00FC\u015F\u00FCn\u00FCr, g\u00F6n\u00FCl insan\u0131, m\u00FCfessir ve m\u00FCtefekkir olan Kutub; hayat\u0131n\u0131 Nebev\u00EE iklimin tekrar \u00E7i\u00E7eklerini a\u00E7mas\u0131 i\u00E7in adam\u0131\u015F muas\u0131r bir ilim, fikir ve hareket adam\u0131d\u0131r. 1939 y\u0131l\u0131ndan itibaren \u0130sl\u00E2m\u00EE d\u00FC\u015F\u00FCnceye \u00F6nem vererek \u00E7e\u015Fitli mecralarda yaz\u0131lar yazm\u0131\u015F, devletin muhtelif kademelerinde yer alarak Rabb\u00E2n\u00EE ilmin ya\u015Fant\u0131lara sirayeti noktas\u0131nda \u00E7\u00F6z\u00FCmler \u00FCretmi\u015Ftir. Toplumdaki dejenerasyonlara i\u015Faret ederek \u0131slah\u0131n Kur\u2019\u00E2n ile m\u00FCmk\u00FCn olaca\u011F\u0131n\u0131 savunmu\u015F ve \u00E7a\u011F\u0131n hastal\u0131klar\u0131na kar\u015F\u0131 manev\u00EE ve amel\u00EE/hayata aktar\u0131lmas\u0131 gerekli re\u00E7eteler sunmu\u015Ftur. Geleneksel \u0130sl\u00E2m anlay\u0131\u015F\u0131na kar\u015F\u0131 sahih bir din anlay\u0131\u015F\u0131n\u0131 savundu\u011Fundan yollar\u0131 \u0130hv\u00E2n hareketiyle kesi\u015Fmi\u015F ve giri\u015Fti\u011Fi m\u00FCcadelenin sonunda idamla yarg\u0131lanarak \u015Fehit edilmi\u015Ftir",
          "pageCount": 169,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=HcjfEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=HcjfEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=HcjfEAAAQBAJ\u0026pg=PT118\u0026dq=yoldaki\u002Bi%C5%9Faretler\u0026hl=\u0026cd=10\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=HcjfEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786256766006"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6256766008"
            }
          ]
        }
      }
    ]
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes?q=yoldaki%20i%C5%9Faretler\u0026maxResults=10\u0026startIndex=0\u0026key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}