{
  "query": "su\u00E7 ve ceza",
  "cachedAt": "2025-08-20T07:20:59.7657114Z",
  "results": {
    "kind": "books#volumes",
    "totalItems": 1000000,
    "items": [
      {
        "id": "BFl9DwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/BFl9DwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Su\u00E7 ve Ceza",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Fyodor Dostoyevski "
          ],
          "publisher": "YORDAM K\u0130TAP",
          "publishedDate": "2019-11-15",
          "description": "\u201CHemen \u015Fimdi bir \u015Feyler yapmak gerek,\u201D diye s\u00F6ylenir Raskolnikov. \u201CNe olursa olsun bir \u015Feyler yapmak i\u00E7in karar vermek ya da b\u00FCsb\u00FCt\u00FCn ya\u015Famaktan vazge\u00E7mek...\u201D Yoksul ve onurlu Raskolnikov\u2019un tavan aras\u0131ndaki \u00F6\u011Frenci odas\u0131nda ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131 ikilem ve sonras\u0131nda tasarlad\u0131\u011F\u0131 cinayet Rusya\u2019da bir f\u0131rt\u0131nan\u0131n kopmas\u0131na neden olmu\u015Ftu. Su\u00E7 ve Ceza farkl\u0131 dillere \u00E7evrildi\u011Finde, yazar\u0131 Dostoyevski\u2019yi d\u00FCnya edebiyat\u0131n\u0131n zirvesine ta\u015F\u0131d\u0131. Y\u00FCz elli y\u0131ll\u0131k bu ba\u015Fyap\u0131t h\u00E2l\u00E2 en \u00E7ok sevilen ve en \u00E7ok okunan romanlar aras\u0131nda. \u00C7\u00FCnk\u00FC zaman, Su\u00E7 ve Ceza\u2019n\u0131n ele ald\u0131\u011F\u0131 meseleleri eskitemedi. \u0130yi ile k\u00F6t\u00FC aras\u0131ndaki sava\u015F bug\u00FCn de s\u00FCr\u00FCyor ve bir zamanlar Raskolnikov\u2019un yapt\u0131\u011F\u0131 gibi, modern d\u00FCnyada insan olman\u0131n anlam\u0131 ve eylemlerimizin ahlaki sonu\u00E7lar\u0131 \u00FCzerinde d\u00FC\u015F\u00FCnmeyi s\u00FCrd\u00FCr\u00FCyoruz. S\u00F6z\u00FCm ona y\u00FCce bir ama\u00E7 u\u011Fruna her t\u00FCrl\u00FC fenal\u0131\u011F\u0131, en ufak bir pi\u015Fmanl\u0131k duymadan yapmaya haz\u0131r olanlar\u0131 g\u00F6rd\u00FCk\u00E7e sahici bir y\u00FCzle\u015Fmenin de\u011Ferini bir kez daha kavr\u0131yoruz. Yordam Edebiyat, Su\u00E7 ve Ceza\u2019y\u0131 usta \u00E7evirmen Hasan \u00C2li Ediz\u2019in Rus\u00E7a asl\u0131ndan yapt\u0131\u011F\u0131 \u00E7eviriyle sunuyor.",
          "pageCount": 688,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=BFl9DwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=BFl9DwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=BFl9DwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=1\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=BFl9DwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786051721514"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6051721517"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "nwVOtwAACAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/nwVOtwAACAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Su\u00E7 ve ceza",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Fyodor Dostoyevsky"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "2013",
          "description": "",
          "pageCount": 591,
          "categories": [
            "Murder"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=nwVOtwAACAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=nwVOtwAACAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=nwVOtwAACAAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=2\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=nwVOtwAACAAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9944184942"
            },
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789944184946"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "_JhLDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/_JhLDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Su\u00E7 Ve Ceza",
          "subtitle": "Su\u00E7, ceza ve adalet \u00FC\u00E7geninde bir sorgulama...",
          "authors": [
            "Fyodor Dostoyevski"
          ],
          "publisher": "Antik Kitap",
          "publishedDate": "2016-01-31",
          "description": "Yoksulluktan \u00F6\u011Frenimine devam edemeyen \u00FCniversite \u00F6\u011Frencisi Raskolnikov, toplumun yarar\u0131 i\u00E7in kurallar\u0131n ve kanunlar\u0131n yok say\u0131labilece\u011Fi d\u00FC\u015F\u00FCncesiyle toplum i\u00E7inde bir parazit, bir \u201Cbit\u201D olarak sayd\u0131\u011F\u0131 tefeci kad\u0131n\u0131 \u00F6ld\u00FCr\u00FCr. Toplumu bir parazitten kurtarmak ad\u0131na b\u00F6yle bir olaya cesaret etti\u011Fine kendisini inand\u0131rmaya \u00E7al\u0131\u015Fsa da vicdan\u0131n\u0131n rahats\u0131z edici sesinden bir t\u00FCrl\u00FC kurtulamaz. Bu cinayet ve kahraman\u0131n ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131 vicdan azab\u0131 \u00E7evresinde \u201Csu\u00E7\u201D ve \u201Cceza\u201D kavramlar\u0131n\u0131n derinlemesine tart\u0131\u015F\u0131ld\u0131\u011F\u0131 bu romanda Raskolnikov\u2019un ikilemleri ve i\u00E7 \u00E7at\u0131\u015Fmalar\u0131ndan yola \u00E7\u0131karak insano\u011Flunun toplumsal, ahlaki ve dini de\u011Ferleri de sorgulan\u0131r. Ayn\u0131 sorgulamay\u0131 kendi i\u00E7erisinde de fark\u0131nda olmadan yapmaya ba\u015Flayan okur, Raskolnikov \u00FCzerinden ya\u015Fam\u0131n\u0131, d\u00FC\u015F\u00FCncelerini ve sahip oldu\u011Fu de\u011Ferleri irdelemeye ba\u015Flar. Roman ilk olarak 1866\u0027da Rus Habercisi adl\u0131 edebiyat dergisinde yay\u0131mland\u0131ktan sonra kitap haline getirilmi\u015Ftir. Su\u00E7 ve Ceza Dostoyevski\u0027nin Sibirya\u0027daki cezaevinden d\u00F6nd\u00FCkten sonra yazd\u0131\u011F\u0131, olgunluk d\u00F6neminin ilk b\u00FCy\u00FCk roman\u0131d\u0131r. \u201CSu\u00E7 ve Ceza\u2019y\u0131 okuduktan sonra ilk kez yetene\u011Fim hakk\u0131nda bir ku\u015Fku duydum. Ciddi olarak bu i\u015Ften vazge\u00E7me ihtimali \u00F6l\u00E7\u00FCp tartt\u0131m.\u201D Albert Camus",
          "pageCount": 293,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 5,
          "ratingsCount": 1,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=_JhLDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=_JhLDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=_JhLDwAAQBAJ\u0026pg=PT251\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=3\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=_JhLDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786054985241"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6054985248"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "Xdg5EQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/Xdg5EQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Su\u00E7 ve Ceza",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Fyodor M. Dostoyevski"
          ],
          "publisher": "Do\u011Fan Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2023-05-30",
          "description": "Su\u00E7 Ve Ceza \u0022Su\u00E7 ve Ceza yaz\u0131lmasayd\u0131 bir yan\u0131m\u0131z eksik kal\u0131rd\u0131.\u0022 \u2014 Z\u00FClf\u00FC Livaneli Yoksul hukuk \u00F6\u011Frencisi Raskolnikov, Napolyon gibi kudretli ve hesap sorulamaz biri mi olacakt\u0131r, yoksa bir bit mi? Raskolnikov, bu sorunun cevab\u0131n\u0131 \u00F6\u011Frenmek i\u00E7in cinayet i\u015Fleyecek, sonu\u00E7ta ortaya d\u00FCnyan\u0131n en ilgin\u00E7 katili ve cevaplanmas\u0131 en g\u00FC\u00E7 sorusu \u00E7\u0131kacakt\u0131r: \u0130nsan\u0131n s\u0131n\u0131rlar\u0131 var m\u0131d\u0131r?",
          "pageCount": 567,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=Xdg5EQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=Xdg5EQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=Xdg5EQAAQBAJ\u0026pg=PT8\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=4\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=Xdg5EQAAQBAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786256198982"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6256198980"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "M0QCEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/M0QCEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Orta \u00C7a\u011F Devletlerinde Su\u00E7 Ve Ceza",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "C\u00FCneyt Kanat"
          ],
          "publisher": "Yeditepe Yay\u0131nevi",
          "publishedDate": "2023-10-01",
          "description": "\u0130nsanl\u0131k tarihinin ba\u015Flang\u0131c\u0131ndan beri su\u00E7un oldu\u011Fu her yerde mutlaka ceza da olmu\u015Ftur. Cezalar pek \u00E7ok uygarl\u0131kta uzuntecr\u00FCbelerle ve zaman i\u00E7erisinde ortaya \u00E7\u0131kan yasa ve yasaklarla d\u00FCzenlenmeye \u00E7al\u0131\u015F\u0131lm\u0131\u015Ft\u0131r.Baz\u0131 d\u00F6nemlerde cezaland\u0131rma y\u00F6ntemleri i\u015Fkence ve azap \u00E7ektirme ad\u0131 alt\u0131nda bir meslek hatta say\u0131s\u0131 hi\u00E7 de az olmayan baz\u0131sadist y\u00F6neticilerin deste\u011Fi ile sanat olarak alg\u0131lanabilmi\u015Ftir.Orta \u00C7a\u011F T\u00FCrk Devletlerinde, su\u00E7 ve ceza konusunda T\u00FCrk\u00E7e yaz\u0131lanlar olduk\u00E7a s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r. Bu konuda Avrupa\u2019da yaz\u0131lm\u0131\u015F \u00E7e\u015Fitli\u00E7al\u0131\u015Fmalarda da T\u00FCrk Tarihinin herhangi bir d\u00F6nemine ait \u00F6rneklere yer verilmemi\u015Ftir.Orta \u00C7a\u011F T\u00FCrk Devletlerinde Su\u00E7 ve Ceza, ihmal edildi\u011Fini ve ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bir \u015Fekilde incelenmesi gerekti\u011Fini d\u00FC\u015F\u00FCnd\u00FC\u011F\u00FCm\u00FCz bu alanadikkat \u00E7ekmek ve giri\u015F yapmak \u00FCzere yaz\u0131lm\u0131\u015F bir eserdir.",
          "pageCount": 318,
          "categories": [
            "History"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=M0QCEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=M0QCEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=M0QCEQAAQBAJ\u0026pg=PA35\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=5\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=M0QCEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786256777613"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6256777611"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "reN3EAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/reN3EAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Osmanl\u0131 Devleti Sivil B\u00FCrokrasisinde Su\u00E7 ve Ceza (1892-1900)",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Harun \u00C7OBAN"
          ],
          "publisher": "Akademisyen Kitabevi",
          "publishedDate": "2022-02-21",
          "description": "",
          "pageCount": 25,
          "categories": [
            "History"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=reN3EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=reN3EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=reN3EAAAQBAJ\u0026pg=PR6\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=6\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=reN3EAAAQBAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786258399073"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "625839907X"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "pfZxEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/pfZxEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Su\u00E7 ve Ceza",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Fyodor Dostoyevski"
          ],
          "publisher": "Can Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2015-11-01",
          "description": "Dostoyevski\u2019nin Rusya\u2019y\u0131, Rus halk\u0131n\u0131 g\u00F6zlemleyerek i\u00E7lerinden \u00E7ekip \u00E7\u0131kard\u0131\u011F\u0131 Raskolnikov hem yazar\u0131n hem de edebiyat tarihinin en karanl\u0131k karakteridir. Yoksullu\u011Funun g\u00FCzel ve parlak bir hayat kurmas\u0131na izin vermeyece\u011Fine inanan gen\u00E7 bir hukuk \u00F6\u011Frencisinin, ya\u015Fl\u0131 tefeci kad\u0131n\u0131 \u00F6ld\u00FCr\u00FCp paras\u0131n\u0131 \u00E7almay\u0131 planlamas\u0131yla ba\u015Flayan hik\u00E2yesi, Raskolnikov\u2019un ikilemlerinden, i\u00E7 \u00E7at\u0131\u015Fmalar\u0131ndan hareketle insanl\u0131\u011Fa sordu\u011Fu ahlaki ve felsefi sorularla edebiyat\u0131 ba\u015Fka bir boyuta ta\u015F\u0131m\u0131\u015Ft\u0131r. Su\u00E7 ve Ceza yay\u0131mland\u0131\u011F\u0131 1866 tarihinden bu yana, modern insana yakla\u015F\u0131m\u0131yla ve sordu\u011Fu can al\u0131c\u0131 sorularla g\u00FCncelli\u011Fini hi\u00E7 kaybetmedi\u011Fi gibi, edebiyat\u0131n \u00E7\u0131tas\u0131n\u0131 eri\u015Filmesi g\u00FC\u00E7 bir seviyeye y\u00FCkseltmi\u015Ftir. Dostoyevski\u2019nin dehas\u0131n\u0131 t\u00FCm y\u00F6nleriyle yans\u0131tt\u0131\u011F\u0131 roman, bir su\u00E7un psikolojik kayd\u0131d\u0131r ayn\u0131 zamanda. \u201CA\u015Fk\u0131 ilk defa ya\u015Famak gibi, denizi ilk defa g\u00F6rmek gibi, Dostoyevski\u2019 yi ke\u015Ffetmek de insan\u0131n hayat\u0131nda \u00F6nemli bir tarihtir.\u201D JORGE LUIS BORGES",
          "pageCount": 484,
          "categories": [
            "Antiques \u0026 Collectibles"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=pfZxEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=pfZxEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=pfZxEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=7\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=pfZxEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789750744082"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "975074408X"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "yk44YAAACAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/yk44YAAACAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Su\u00E7 ve ceza",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Fedor M. Dostoevskij",
            "Hasan \u00C2 Ediz"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "1964",
          "description": "",
          "pageCount": 399,
          "categories": null,
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": null,
          "language": "en",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=yk44YAAACAAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=8\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=yk44YAAACAAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "OTHER",
              "identifier": "OCLC:61337880"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "RDVOAQAAIAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/RDVOAQAAIAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Osmanl\u0131 esnaf\u0131nda su\u00E7 ve ceza",
          "subtitle": "\u0130stanbul \u00F6rne\u011Fi, H 1100-1200",
          "authors": [
            "Mehmet Demirta\u015F"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "2010",
          "description": "",
          "pageCount": 420,
          "categories": [
            "Artisans"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=RDVOAQAAIAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=RDVOAQAAIAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=RDVOAQAAIAAJ\u0026q=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=9\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=RDVOAQAAIAAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "OTHER",
              "identifier": "STANFORD:36105218228430"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "c6PaAAAAMAAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/c6PaAAAAMAAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Osmanl\u0131\u0027da asayi\u015F, su\u00E7 ve ceza",
          "subtitle": "18.-20. y\u00FCzy\u0131llar",
          "authors": [
            "No\u00E9mi L\u00E9vy",
            "Alexandre Toumarkine"
          ],
          "publisher": "",
          "publishedDate": "2007",
          "description": "",
          "pageCount": 252,
          "categories": [
            "Crime"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=c6PaAAAAMAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=c6PaAAAAMAAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=c6PaAAAAMAAJ\u0026q=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026cd=10\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=c6PaAAAAMAAJ\u0026dq=su%C3%A7\u002Bve\u002Bceza\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "OTHER",
              "identifier": "UOM:39015070093599"
            }
          ]
        }
      }
    ]
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes?q=su%C3%A7%20ve%20ceza\u0026maxResults=10\u0026startIndex=0\u0026key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}