{
  "query": "saat",
  "cachedAt": "2025-08-22T13:41:39.5189622Z",
  "results": {
    "kind": "books#volumes",
    "totalItems": 1000000,
    "items": [
      {
        "id": "u46n6XAg9gEC",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/u46n6XAg9gEC",
        "volumeInfo": {
          "title": "Sultan Icin Bir Saat, Yakindoguda Avrupa Saat ve Saatcileri",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Otto Kurz"
          ],
          "publisher": "Kitap Yayinevi Ltd.",
          "publishedDate": "1975",
          "description": "",
          "pageCount": 139,
          "categories": [
            "Clock and watch making"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=u46n6XAg9gEC\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=u46n6XAg9gEC\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=u46n6XAg9gEC\u0026pg=PA82\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=1\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=u46n6XAg9gEC\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789758704811"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9758704818"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "_s11EAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/_s11EAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Saat Ka\u00E7?",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Emre Baykal",
            "Eda Berkmen",
            "S\u00FCreyyya Evren"
          ],
          "publisher": "Arter Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2019-09-01",
          "description": "Arter, 2019 itibar\u0131yla 1.300\u2019den fazla yap\u0131t bar\u0131nd\u0131ran koleksiyonundan d\u00FCzenlenen sergilere e\u015Flik etmek \u00FCzere yeni bir yay\u0131n dizisi ba\u015Flat\u0131yor: Arter Arka Plan. Dizinin bu ilk kitab\u0131, Arter\u2019in a\u00E7\u0131l\u0131\u015F sergilerinden biri olan Saat Ka\u00E7? ba\u015Fl\u0131kl\u0131 koleksiyon grup sergisine e\u015Flik ediyor. Kitapta, k\u00FCrat\u00F6rler Emre Baykal ve Eda Berkmen\u2019in bellek, mek\u00E2n ve zaman kavramlar\u0131 etraf\u0131nda olu\u015Fturduklar\u0131 serginin arka plan\u0131ndaki d\u00FC\u015F\u00FCncelerden hareketle se\u00E7ilip \u00F6zg\u00FCn bir kurguyla biraraya getirilen metin par\u00E7alar\u0131na ve Arter\u2019in sanatsal ve k\u00FClt\u00FCrel \u00FCretimi te\u015Fvik etme anlay\u0131\u015F\u0131 do\u011Frultusunda bu yay\u0131n i\u00E7in \u00FCretilmi\u015F yeni yaz\u0131lara yer veriliyor. Ev, g\u00FCndelik nesneler, bireysel ve kolektif tarihler, i\u00E7erisi/d\u0131\u015Far\u0131s\u0131, kentsel ritimler, mimari, arkeoloji, s\u0131n\u0131rlar ve g\u00F6\u00E7 temalar\u0131yla ilintili metinlerin bulu\u015Fturuldu\u011Fu kitapta, Erdem Ceylan, Deniz G\u00FCl, G\u00F6khan Kodalak ve Nil Sakman\u2019\u0131n Saat Ka\u00E7? ba\u011Flam\u0131nda \u00F6zel olarak kaleme ald\u0131klar\u0131 denemeler de ilk kez yay\u0131mlan\u0131yor. Sergide yer verilen yap\u0131tlardan al\u0131nan g\u00F6rsel detaylar metinlere e\u015Flik ederken, son b\u00F6l\u00FCmdeki sergi g\u00F6r\u00FCnt\u00FCleri ise, Arter\u2019in yeni a\u00E7\u0131lan mek\u00E2n\u0131n\u0131n belle\u011Fine i\u015Flenen ilk kay\u0131tlar olarak bu kitaptaki yerlerini al\u0131yorlar. Katk\u0131lar\u0131yla Etel Adnan \u2022 Guillaume Apollinaire \u2022 Marc Aug\u00E9 \u2022 Ingeborg Bachmann \u2022 Matsuo Ba\u015Fo \u2022 Joe Brainard \u2022 Sevim Burak \u2022 Erdem Ceylan \u2022 Boubacar Boris Diop \u2022 Harun Farocki \u2022 Hans Ulrich Gumbrecht \u2022 Deniz G\u00FCl \u2022 Nurdan G\u00FCrbilek \u2022 Christopher F. Hasty \u2022 Eric Hattan \u2022 Stephen Hawking \u2022 Zbigniew Herbert \u2022 Cem \u0130leri \u2022 G\u00F6khan Kodalak \u2022 Milan Kundera \u2022 Henri Lefebvre \u2022 \u00C9douard Lev\u00E9 \u2022 Agust\u00EDn Fern\u00E1ndez Mallo \u2022 Jonas Mekas \u2022 Georges Perec \u2022 Fernando Pessoa \u2022 Marcel Proust \u2022 Rodrigo Quian Quiroga \u2022 Rainer Maria Rilke \u2022 Yannis Ritsos \u2022 Nil Sakman \u2022 Bruno Schulz \u2022 W.G. Sebald \u2022 Susan Sontag \u2022 Wallace Stevens \u2022 Stefan Zweig",
          "pageCount": 284,
          "categories": [
            "Art"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=_s11EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=_s11EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=_s11EAAAQBAJ\u0026pg=PA9\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=2\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=_s11EAAAQBAJ\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786056948923"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6056948927"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "vHS6EAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/vHS6EAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Saat",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Erkut Demirel"
          ],
          "publisher": "Erkut Demirel",
          "publishedDate": "",
          "description": "Aslina bakarsaniz insanlar su yeryuzunun hangi cografyasinda yasarsa yasasin, dilleri, kulturleri, sosyal veya ekonomik durumlari hatta inanclari ne kadar farkli olursa olsu, ayni beseri duygu ve dusunceleri paylasirlar. Ofke, saldirganlik, kin, nefret, oc alma, iki yuzluluk, on yargilar ve hosgorusuzluk! Ama bir de ask, sefkat, onur ve aile baglari var. Bu liste cok daha uzatilabilir. Iste bu kitapta anlatilan hikayeler insan soyunun binlerce yillik macerasinda yasanan milyonlarca hikayeden sadece birkac tanesidir.",
          "pageCount": 95,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=vHS6EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=vHS6EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=vHS6EAAAQBAJ\u0026pg=PA87\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=3\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=vHS6EAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": null
        }
      },
      {
        "id": "zCHgDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/zCHgDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Bozuk Saat",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Irmak Zileli"
          ],
          "publisher": "G\u00DCNI\u015EI\u011EI K\u0130TAPLI\u011EI YAYINCILIK A.\u015E.",
          "publishedDate": "2019-01-01",
          "description": "Korkunun durmu\u015F bir saate faydas\u0131 yoktu! Nabz\u0131na atlad\u0131\u011F\u0131m an, yeni bir \u00F6fke patlad\u0131 kulaklar\u0131m\u0131zda. \u0130lkini aratmayacak \u015Fiddetteydi. Hani suya dald\u0131\u011F\u0131n\u0131z anda, d\u00FCnyayla aran\u0131za t\u00FCl perde \u00E7ekilmi\u015F gibi olur ya, ayn\u0131s\u0131 oldu. Sesler bo\u011Fuldu, g\u00F6r\u00FCnt\u00FCler bulan\u0131kla\u015F\u0131p dans etmeye ba\u015Flad\u0131. \u00DCstelik, duran bir suyun de\u011Fil, hareket eden, akan, durmadan akan, akt\u0131k\u00E7a bir \u015Feylere \u00E7arp\u0131p yolunu de\u011Fi\u015Ftiren, yeterli e\u011Fimi buldu\u011Funda h\u0131zlanan bir suyun damarlar\u0131nda y\u00FCz\u00FCyordum. Tela\u015Fl\u0131yd\u0131. \u00D6fkesi tela\u015Ftand\u0131. Ar\u0131yordu. Ama neyi?",
          "pageCount": 132,
          "categories": [
            "Young Adult Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=zCHgDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=zCHgDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=zCHgDwAAQBAJ\u0026pg=PT3\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=4\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=zCHgDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786058049239"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6058049237"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "KicWCgAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/KicWCgAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "\u015Een Saat",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Murat Yal\u00E7\u0131n"
          ],
          "publisher": "Can Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "",
          "description": "",
          "pageCount": 92,
          "categories": null,
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=KicWCgAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=KicWCgAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=KicWCgAAQBAJ\u0026pg=PT33\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=5\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=KicWCgAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789750722622"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9750722620"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "dnQvEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/dnQvEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Jam Berapa? Saat Ka\u00E7?",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Ali Osman Mu\u015F"
          ],
          "publisher": "Ali Osman Mu\u015F",
          "publishedDate": "2021-05-20",
          "description": "\u00D6NS\u00D6Z Elinizdeki kitap\u00E7\u0131k Endonezce saat s\u00F6ylemeyi \u00F6\u011Fretiyor. Endonezlerin zamana bak\u0131\u015F ve zamanlama zihniyetinin \u00E7ok farkl\u0131 oldu\u011Funu kitap\u00E7\u0131\u011F\u0131 okurken hemen g\u00F6receksiniz. Amac\u0131m\u0131z \u00F6zellikle Endonezce ve T\u00FCrk\u00E7e konu\u015Fmak ve yazmak zorunda olan insanlara y\u00F6nelik hizmet oldu\u011Fundan kitap\u00E7\u0131\u011F\u0131 \u00E7al\u0131\u015Fma defteri gibi d\u00FC\u015F\u00FCnd\u00FCk ve a\u00E7\u0131klamalar\u0131n hemen ard\u0131na da al\u0131\u015Ft\u0131rma sayfalar\u0131n\u0131 ekledik. \u0130ki b\u00F6l\u00FCmde konuyu ele ald\u0131k. Birinci b\u00F6l\u00FCmde daha ziyade d\u00FC\u015F\u00FCnce \u00FCzerinde durduk. \u0130kinci b\u00F6l\u00FCmde ise al\u0131\u015Ft\u0131rmal\u0131 a\u00E7\u0131klamalara a\u011F\u0131rl\u0131k verdik. Elinizdeki \u00E7al\u0131\u015Fmada yazarak \u00F6\u011Frenmenin ne\u015Fesini ya\u015Fayaca\u011F\u0131n\u0131z\u0131 umar\u0131z. \u00D6zellikle Endonezce ve T\u00FCrk\u00E7e \u00F6\u011Frenmek zorunda olan \u00E7ocuklar\u0131n\u0131z var ise birlikte ama mutlaka birlikte, al\u0131\u015Ft\u0131rmalar\u0131 \u00E7al\u0131\u015Fman\u0131z\u0131 \u00F6neririz. Katk\u0131 ve ele\u015Ftirilerinizi sanal adresimizde bekliyoruz. \u0130leti\u015Fim, u\u00E7an posta: musaliosman@gmail.com Telefon: 90553-569-7731 Ali Osman Mu\u015F 24 Aral\u0131k 2012 Cava Adas\u0131 Bogor \u0130li Parung \u0130l\u00E7esi Waru Jaya K\u00F6y\u00FC Cidokom Mezras\u0131 GOOGLE EDITION \u0130\u00C7\u0130N \u00D6NS\u00D6Z 9 y\u0131l sonra 2021 May\u0131say\u0131nda elinizdeki al\u0131\u015Ft\u0131rma kitap\u00E7\u0131\u011F\u0131n\u0131 Gogle Edition i\u00E7in yeniden g\u00F6zden ge\u00E7irip tek sayfa halinde haz\u0131rlad\u0131k. Endonez-T\u00FCrk ailelerin \u00E7ocuklar\u0131 i\u00E7in yararl\u0131 olaca\u011F\u0131n\u0131 umuyoruz. \u0130yi \u00E7al\u0131\u015Fmalar dileriz. 20 May\u0131s 2021, Ali Osman Mu\u015F Samsun, \u0130lkad\u0131m",
          "pageCount": 40,
          "categories": [
            "Antiques \u0026 Collectibles"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=dnQvEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=dnQvEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=dnQvEAAAQBAJ\u0026pg=PA14\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=6\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=dnQvEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789759504267"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "975950426X"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "egTYDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/egTYDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Sadece Aptallar 8 Saat Uyur",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Erdal Demirk\u0131ran"
          ],
          "publisher": "Kashna E\u011Fitim Dan\u0131\u015Fmanl\u0131k",
          "publishedDate": "",
          "description": "Erdal Demirk\u0131ran bu kitab\u0131yla \u0022Eri\u015Fkin bir insan, g\u00FCnde en az 8 saat uyumal\u0131d\u0131r.\u0022 \u00F6nyarg\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131rarak 8 saat uyuman\u0131n bir al\u0131\u015Fkanl\u0131ktan ibaret oldu\u011Funu anlatmaktad\u0131r. 4 saat uyuyup 8 saat uyumu\u015F gibi zinde uyanmay\u0131, ilgin\u00E7 bir form\u00FClle okuyucusuna aktaran Demirk\u0131ran, \u201CAkl\u0131 ba\u015F\u0131nda olan hi\u00E7bir insan, \u00F6mr\u00FCn\u00FCn \u00FC\u00E7te birini yast\u0131\u011Fa ba\u011F\u0131\u015Flamaz.\u201D mottosuyla da ayk\u0131r\u0131 \u00E7\u0131k\u0131\u015F\u0131n\u0131 s\u00FCrd\u00FCr\u00FCyor. Yazara g\u00F6re 60 y\u0131l ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131 varsay\u0131lan s\u0131radan bir insan; \u00F6mr\u00FCn\u00FCn 15 y\u0131l\u0131n\u0131 \u00E7ocuklukta, 15 y\u0131l\u0131n\u0131 \u0131v\u0131r z\u0131v\u0131r i\u015Flerde, 20 y\u0131l\u0131n\u0131 da uykuda ge\u00E7irmektedir. Bu bak\u0131\u015F a\u00E7\u0131s\u0131yla hesapland\u0131\u011F\u0131nda ortalama bir insan\u0131n geriye kalan s\u00FCresi sadece 10 y\u0131ld\u0131r. Gelgelelim bu ayn\u0131 insan, g\u00FCnde 8 saat yerine 4 saat uyursa \u00F6mr\u00FCn\u00FCn sadece 10 y\u0131l\u0131n\u0131 uykuda ge\u00E7irir ve b\u00F6ylece 10 sene daha fazla ya\u015Fam\u0131\u015F olur. Demirk\u0131ran, bunu ba\u015Faran insan\u0131n s\u0131radanl\u0131\u011F\u0131n\u0131n sona erece\u011Fini ve b\u00F6ylece de s\u0131ra d\u0131\u015F\u0131 ba\u015Far\u0131lara imza ataca\u011F\u0131n\u0131 iddia etmektedir. Ona g\u00F6re s\u0131ra d\u0131\u015F\u0131 ba\u015Far\u0131lar elde eden; Keops, Da Vinci, Edison, Newton, Dostoyevski, Armstrong gibi insanlar, t\u00FCm ba\u015Far\u0131lar\u0131n\u0131 i\u015Fte bu ikinci 10 y\u0131la bor\u00E7ludurlar. Bu arada \u201Cuyku\u201D kesinlikle s\u0131k\u0131c\u0131 bir konudur. \u00C7evrenizde biri uykudan bahsedince esnemenize engel olamazs\u0131n\u0131z mesela. Ancak yazar, bu konuyu roman format\u0131nda i\u015Fleyerek \u00F6yle e\u011Flenceli bir hale getirmi\u015F ki kitab\u0131 bitirmeden uyumak neredeyse imk\u00E2ns\u0131z! E, tabii kitab\u0131 bitirdikten sonra da...",
          "pageCount": 229,
          "categories": [
            "Self-Help"
          ],
          "averageRating": 5,
          "ratingsCount": 1,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=egTYDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=egTYDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=egTYDwAAQBAJ\u0026pg=PT94\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=7\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=egTYDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9789756197851"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "9756197854"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "zvGGDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/zvGGDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Bir Kad\u0131n\u0131n Ya\u015Fam\u0131ndan 24 Saat",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Stefan Zweig "
          ],
          "publisher": "altikirkbes",
          "publishedDate": "",
          "description": "B\u00FCt\u00FCn yaIn\u0131zIar gibi \u00F6zg\u00FCr ve b\u00FCt\u00FCn \u00F6zg\u00FCrIer gibi yaIn\u0131z\u2026",
          "pageCount": 80,
          "categories": [
            "Fiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=zvGGDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=zvGGDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=zvGGDwAAQBAJ\u0026pg=PT6\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=8\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=zvGGDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786059878807"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6059878806"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "GY0rEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/GY0rEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "G\u00FCnde 24 Saat Nas\u0131l Ya\u015Fan\u0131r",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "ARNOLD BENNETT"
          ],
          "publisher": "lamure",
          "publishedDate": "",
          "description": "Bir saat, bir bu\u00E7uk saat, hatta iki saat daha erken kalk\u0131n; ve -e\u011Fer mecbursan\u0131z- m\u00FCmk\u00FCn oldu\u011Funda daha erken emekli olun. Programlar\u0131 a\u015Fma konusunda, bir sabah saatinde iki ak\u015Fam saatindeki kadar \u00E7ok \u015Fey ba\u015Faracaks\u0131n\u0131z. \u201CAma\u201D diyorsunuz, \u201Cbiraz yemek ve hizmet\u00E7iler olmadan ba\u015Flayamam.\u201D Elbette, sevgili bay\u0131m, m\u00FCkemmel bir ispirto lambas\u0131n\u0131n (bir tencere dahil) bir \u015Filinden daha ucuza sat\u0131n al\u0131nabildi\u011Fi bir \u00E7a\u011Fda, en y\u00FCksek refah\u0131n\u0131z\u0131n bir yarat\u0131\u011F\u0131n tehlikeli acil i\u015Fbirli\u011Fine ba\u011Fl\u0131 olmas\u0131na izin vermeyeceksiniz! Her kim olursa olsun, geceleri arkada\u015F\u0131n\u0131za talimat verin. Gece boyunca uygun bir yere bir tepsi koymas\u0131n\u0131 s\u00F6yleyin. Bu tepsinin \u00FCzerine iki bisk\u00FCvi, bir fincan ve fincan taba\u011F\u0131, bir kutu kibrit ve bir ispirto lambas\u0131; lamban\u0131n \u00FCzerine tencere; tencerenin \u00FCzerine kapak ama ters \u00E7evrilmi\u015F olarak; ters \u00E7evrilmi\u015F kapa\u011F\u0131n \u00FCzerine de i\u00E7inde \u00E7ok az miktarda \u00E7ay yapra\u011F\u0131 bulunan k\u00FC\u00E7\u00FCk \u00E7aydanl\u0131k. Sonra bir kibrit \u00E7akman\u0131z gerekecek, hepsi bu. \u00DC\u00E7 dakika i\u00E7inde su kaynar ve siz onu demli\u011Fe (zaten s\u0131cakt\u0131r) d\u00F6kersiniz. \u00DC\u00E7 dakika i\u00E7inde \u00E7ay demlenir. Onu i\u00E7erken g\u00FCne ba\u015Flayabilirsiniz. Bu ayr\u0131nt\u0131lar aptallar i\u00E7in \u00F6nemsiz g\u00F6r\u00FCnebilir, ancak d\u00FC\u015F\u00FCnceli ki\u015Filer i\u00E7in \u00F6nemsiz g\u00F6r\u00FCnmeyecektir. Ki\u015Finin t\u00FCm ya\u015Fam\u0131n\u0131n do\u011Fru ve ak\u0131ll\u0131ca dengelenmesi, al\u0131\u015F\u0131lmad\u0131k bir saatte bir fincan \u00E7ay\u0131n fizibilitesine ba\u011Fl\u0131 olabilir.",
          "pageCount": 69,
          "categories": [
            "Body, Mind \u0026 Spirit"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=GY0rEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=GY0rEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=GY0rEQAAQBAJ\u0026pg=PT20\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=9\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=GY0rEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": [
            {
              "type": "ISBN_13",
              "identifier": "9786256795020"
            },
            {
              "type": "ISBN_10",
              "identifier": "6256795024"
            }
          ]
        }
      },
      {
        "id": "GF01EAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/GF01EAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "KIRIK SAAT DERG\u0130S\u0130 4. SAYI",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Kolektif"
          ],
          "publisher": "Tahir El\u00E7i \u0130nsan Haklar\u0131 Vakf\u0131 \u0130ktisadi \u0130\u015Fletmesi",
          "publishedDate": "2021-06-28",
          "description": "TAHIR EL\u00C7I \u0130NSAN HAKLARI VAKFI KIRIK SAAT 3 Ayl\u0131k K\u00FClt\u00FCr Edebiyat D\u00FC\u015F\u00FCnce Dergisi E-ISSN: 2791-6669 ISSN: 2687-4059 SAYI: 4 TAR\u0130H: \u015Eubat\u0387 Mart\u0387 Nisan 2021 *** ED\u0130T\u00D6RDEN Merhaba... K\u0131r\u0131k Saat\u0027in d\u00F6rd\u00FCnc\u00FC benim ise bu sayfalardan ilk merhabam sizlere. T\u00FCrkan El\u00E7i ve Tahir El\u00E7i Vakf\u0131\u0027ndan devrald\u0131\u011F\u0131m dergimizin bu say\u0131s\u0131n\u0131 sadece kad\u0131n yazarlara yer vermek istedik. \u00C7\u00FCnk\u00FC \u0130stanbul S\u00F6zle\u015Fmesi\u0027nin ve maalesef kad\u0131na y\u00F6nelik her t\u00FCrl\u00FC \u015Fiddet ve bask\u0131n\u0131n g\u00FCndemde olmaya devam etti\u011Fi bu g\u00FCnlerde sesimizi y\u00FCkseltmek, hik\u00E2yelerimizi payla\u015Fmak, var oldu\u011Fumuzu bir kez daha hat\u0131rlatmam\u0131z gereklili\u011Fine inan\u0131yoruz. D\u00FC\u015F\u00FCncenin \u00F6zg\u00FCrl\u00FC\u011F\u00FCne, edebiyat\u0131n g\u00FCc\u00FCne, hukukun \u00FCst\u00FCnl\u00FC\u011F\u00FCne, kad\u0131n\u0131n eme\u011Fine inan\u0131yoruz. Bize inanan, bu say\u0131m\u0131zda dergimize katk\u0131 sunarak emeklerini esirgemeyen t\u00FCm yazar, gazeteci, avukat dostlar\u0131m\u0131za bin te\u015Fekk\u00FCr. * \u00DC\u00E7 ayl\u0131k periyodlarla haz\u0131rlad\u0131\u011F\u0131m\u0131z K\u0131r\u0131k Saat\u0027in bundan sonraki say\u0131lar\u0131nda da k\u00FClt\u00FCr, d\u00FC\u015F\u00FCnce, edebiyat alanlar\u0131ndaki makale, kitap tan\u0131t\u0131mlar\u0131, r\u00F6portaj, \u015Fiir ve \u00F6yk\u00FClerinizi dergikiriksaat@gmail.com ve sibelo@gmail.com adresine bekliyoruz. \u00DC\u00E7 ay sonra yine bu sayfalarda bulu\u015Fmak \u00FCzere... S\u0130BEL ORAL",
          "pageCount": 128,
          "categories": [
            "Art"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=GF01EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=GF01EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=GF01EAAAQBAJ\u0026pg=PA7\u0026dq=saat\u0026hl=\u0026cd=10\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=GF01EAAAQBAJ\u0026source=gbs_api",
          "industryIdentifiers": null
        }
      }
    ]
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes?q=saat\u0026maxResults=10\u0026startIndex=0\u0026key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}