{
  "query": "seyyid kutup",
  "cachedAt": "2025-08-14T07:34:24.5130421Z",
  "results": {
    "kind": "books#volumes",
    "totalItems": 1000000,
    "items": [
      {
        "id": "xW9sCQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/xW9sCQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Ufkumuz da Umudumuz da Sensin Ya Resulellah! (sav) : H\u00FCk\u00FCm Dergisi",
          "subtitle": "16. Say\u0131 | Nisan 2014 | Y\u0131l:2",
          "authors": [
            "Halit \u0130stanbullu",
            "\u0130hsan \u015Eenocak",
            "Mahmut Sami G\u00FClc\u00FC",
            "Yusuf Kaplan",
            "Selim Seyhan",
            "Mustafa \u00D6zcan",
            "Adem \u00D6zk\u00F6se",
            "Nureddin Y\u0131ld\u0131z",
            "Muhammed Mara\u015Fl\u0131",
            "Abdullah Kad\u0131o\u011Flu",
            "Ahmet A\u00E7\u0131kg\u00F6z",
            "Recep Y\u0131ld\u0131z"
          ],
          "publisher": "H\u00FCk\u00FCm Dergisi",
          "publishedDate": "2014-04-01",
          "description": "H\u00FCk\u00FCm Dergisinin e-Kitap s\u00FCr\u00FCm\u00FCd\u00FCr. Bu e-Kitap \u00FCcretsizdir. Kitap\u0027a Ekle se\u00E7ene\u011Fini se\u00E7tikten sonra kredi kart\u0131 bilgilerinizi isteyecektir. Bu bilgileri Google kendisi istemektedir ve herhangi bir \u00FCcret \u00E7ekimi yapmayacakt\u0131r. Bu say\u0131da; - Ufkumuz da Umudumuz da Sensin Ya Resulellah! (sav) yaz\u0131s\u0131 ile Halit \u0130stanbullu, - Bilbordlara \u0022\u0130nsanl\u0131\u011F\u0131 Kurtarmak \u0130\u00E7in O (sav) Geliyor\u0022 Diye Yaz\u0131ls\u0131n yaz\u0131s\u0131 ile \u0130hsan \u015Eenocak, - \u0130ttiba Bat\u0131ya De\u011Fil Allah Rasul\u00FC\u0027ne (sav) Olmal\u0131 yaz\u0131s\u0131 ile Mahmut Sami G\u00FClc\u00FC, - Mek\u00E2n\u0131n Dili ve \u015Eehrin Ruhu yaz\u0131s\u0131 ile Yusuf Kaplan, - O\u011Flunun Kaleminden Abd\u00FClfetah Ebu Gudde yaz\u0131s\u0131n\u0131n terc\u00FCmesi, Terc\u00FCme: Sadullah Y\u0131ld\u0131z, - \u0130slam Devleti Kuran Mefk\u00FBre: F\u00FCt\u00FCvvet yaz\u0131s\u0131 ile Selim Seyhan, - ABD\u0027nin \u0130slam M\u00FChendisli\u011Fi I\u015F\u0131\u011F\u0131nda T\u00FCrkiye\u0027deki \u00C7eki\u015Fme yaz\u0131s\u0131 ile Mustafa \u00D6zcan, - Tanzanya M\u00FCsl\u00FCmanlar\u0131 ve Darusselam yaz\u0131s\u0131 ile Adem \u00D6zk\u00F6se, - Hesap Hatalar\u0131 yaz\u0131s\u0131 ile Nureddin Y\u0131ld\u0131z, - Seyyid Bey Anla\u015F\u0131lsayd\u0131 D\u00FCnyas\u0131 i\u00E7in Dinin Satan Adamlar Kahraman Olmazd\u0131 yaz\u0131s\u0131 ile Muhammed Mara\u015Fl\u0131, - Avrupal\u0131 Olmaya Be\u015F Kala yaz\u0131s\u0131 ile Abdullah Kad\u0131o\u011Flu, - Medine Diye \u0022Yesrib\u0022 B\u00FCy\u00FCd\u00FC \u0130\u00E7imizde yaz\u0131s\u0131 ile Ahmet A\u00E7\u0131kg\u00F6z, - Uleman\u0131n Nesebi ve Oryantalizm yaz\u0131s\u0131 ile Recep Y\u0131ld\u0131z, -",
          "pageCount": 32,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 5,
          "ratingsCount": 1,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=xW9sCQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=xW9sCQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=xW9sCQAAQBAJ\u0026pg=PA17\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=1\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=xW9sCQAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "V4xQEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/V4xQEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Seyyid Kutup Siyasal Teoloji F\u0131k\u0131h ve Tarihsellik",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Yasin Aktay"
          ],
          "publisher": "P\u0131nar Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "2018-02-16",
          "description": "Seyyid Kutub, edebiyattan siyasete, tefsirden Bat\u0131 alg\u0131s\u0131na kadar \u00E7a\u011Fda\u015F \u0130slam d\u00FC\u015F\u00FCncesinin bir\u00E7ok alan\u0131n\u0131 derinden etkileyen, son y\u00FCzy\u0131la damgas\u0131n\u0131 vurmu\u015F sembol isimlerden biri. \u0130slam\u00B7, yirminci y\u00FCzy\u0131l d\u00FCnya g\u00FCndemine yeniden, farkl\u0131 bir dil ve \u00FCslupla sunan Seyyid Kutub\u0027un m\u00FCcadelesi \u0130slam aleminde yeniden bir silkinme yaratt\u0131. Buna kar\u015F\u0131n Bat\u0131\u0027n\u0131n g\u00F6z\u00FCnde bilhassa Sovyet blokunun \u00E7\u00F6k\u00FC\u015F\u00FC sonras\u0131 ciddi bir tehdit unsuru olarak da g\u00F6r\u00FCld\u00FC. Yasin Aktay\u0027\u0131n derledi\u011Fi Seyyid Kutub: Siyasal Teoloji, F\u0131k\u0131h ve Tarihsellik adl\u0131 kitap, Seyyid Kutub ve eseri \u00FCzerine tekrar d\u00FC\u015F\u00FCnmeyi sa\u011Flamak \u00FCzere haz\u0131rlanan bir \u00E7al\u0131\u015Fma. Seyyid Kutub\u0027un eserlerindeki temel meseleleri \u00E7e\u015Fitli ba\u015Fl\u0131klar ve temalar alt\u0131nda inceleyen makaleler Seyyid Kutub\u0027u daha yak\u0131ndan tan\u0131may\u0131, d\u00FC\u015F\u00FCncede ve pratikte M\u00FCsl\u00FCmanlar \u00FCzerinde b\u0131rakt\u0131\u011F\u0131 etkiyi anlayabilmeyi sa\u011Fl\u0131yor. Onun temel kavramlar\u0131n\u0131 hem \u0130slamc\u0131 g\u00F6z\u00FCyle gerek savunu gerek \u00F6zele\u015Ftiri zemininden okumay\u0131, hem de Kutub\u0027un d\u00FC\u015F\u00FCncesinin Bat\u0131 d\u00FC\u015F\u00FCncesinde hangi izleklere u\u011Frad\u0131\u011F\u0131n\u0131 takip etme imkan\u0131 sunuyor. Ele\u015Ftirel metinleri de i\u00E7eren derleme Kutub\u0027un etkisi \u00FCzerinde nas\u0131l bir de\u011Ferlendirme veya alg\u0131 \u00E7e\u015Fitlili\u011Finin reva\u00E7ta oldu\u011Funu g\u00F6stermeyi ba\u015Farmas\u0131yla da \u00F6ne \u00E7\u0131k\u0131yor. \u015Euras\u0131 a\u00E7\u0131kt\u0131r ki \u0130slam alemi art\u0131k neyin \u0130slam olmad\u0131\u011F\u0131na dair kanaatimizce kolay sorunun yerini neyin \u0130slam oldu\u011Fu zor sorusuyla kar\u015F\u0131 kar\u015F\u0131yad\u0131r. \u00D6n\u00FCm\u00FCzdeki esas soru \u015Fudur: M\u00FCsl\u00FCmanlar d\u00FCnyaya ne sunuyor? Bunu ciddiyetle ele almak M\u00FCsl\u00FCmanlar\u0131n ayn\u0131 zamanda neyin \u0130slam d\u0131\u015F\u0131 oldu\u011Funa dair \u00F6nceki varsay\u0131mlar\u0131n\u0131 da yeniden g\u00F6zden ge\u00E7irmelerini zaruri k\u0131lacakt\u0131r. Hi\u00E7 \u015F\u00FCphesiz Seyyid Kutub\u0027un ve teorik-pratik miras\u0131n\u0131n a\u00E7\u0131k fikirlilikle tart\u0131\u015F\u0131lmas\u0131 bu iki sorunun tutarl\u0131 bir b\u00FCt\u00FCnl\u00FCk kazanmas\u0131nda merkezi \u00F6nemdedir. Elinizdeki \u00E7al\u0131\u015Fma bu minvaldeki tart\u0131\u015Fmalar\u0131n olanca \u015Fiddetiyle devam etti\u011Fi g\u00FCn\u00FCm\u00FCzde bu \u00E7abaya m\u00FCtevaz\u0131 bir katk\u0131 niteli\u011Findedir.",
          "pageCount": 290,
          "categories": [
            "Social Science"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=2\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=V4xQEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "QyS6EAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/QyS6EAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "B\u00FCy\u00FCk Do\u011Fu \u00C7a\u011F\u0131na Do\u011Fru",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "\u0130hsan \u015Eenocak"
          ],
          "publisher": "H\u00FCk\u00FCm Yay\u0131nlar\u0131",
          "publishedDate": "",
          "description": "\u00D6telerin nizam\u0131n\u0131 \u00E7a\u011Fa okuyan haberci. Medeniyetin \u00F6n\u00FCndeki buz da\u011Flar\u0131n\u0131 eriten soluk. Hac\u0131 Bayram\u2019\u0131n asas\u0131z, Mevl\u00E2n\u00E2\u2019n\u0131n sar\u0131ks\u0131z, Fatih\u2019in devletsiz arkada\u015F\u0131. Anadolu\u2019nun Nizamnamesini yazan kalem. Hicivde Nef\u00EE\u2019yi, a\u015Fkta \u015Eeyh Galip\u2019i, sanatta Fuz\u00FBli\u2019yi ya\u015Fayan \u015F\u00E2ir. Yunus\u2019un \u00E7ar\u0131kla y\u00FCr\u00FCd\u00FC\u011F\u00FC yollar\u0131 iskarpinle kat eden dervi\u015F. \u201CAllah\u201D demenin yasak oldu\u011Fu bir devirde \u201C\u0130\u015Fte iz geliniz!\u201D diyen davet\u00E7i. Bat\u0131\u2019n\u0131n akl\u0131n\u0131, Do\u011Fu\u2019nun a\u015Fk oca\u011F\u0131nda eriten m\u00FCtefekkir. Alt\u0131n silsilenin ard\u0131 s\u0131ra y\u00FCr\u00FCyen s\u00FBf\u00EE. K\u00FCf\u00FCr muzahrafat\u0131n\u0131n lekeleyemedi\u011Fi kale. Aksiyonun kendisi, d\u00FC\u015F\u00FCncenin yek\u00FBn ifadesi. M\u00E2ver\u00E2\u2019n\u0131n, \u0130FAM\u2019\u0131n \u201CUlu Hocas\u0131\u201D. \u00C7a\u011F\u0131n muzdaribi, \u201C\u00FCst\u00FCn \u00E7ile\u201Dnin sad\u0131k y\u00E2ri. Milletin bir \u015Fapkayla saadet bulaca\u011F\u0131n\u0131 s\u00F6yleyenlere, \u201CBekleyin gelecektir, eskimez, p\u00F6rs\u00FCmez yeni\u201D diyen hakikat a\u015F\u0131\u011F\u0131. Mazlumlar\u0131n, muzdariblerin s\u00F6zc\u00FCs\u00FC. B\u00FClb\u00FCl, kurba\u011Fadan lisan \u00F6\u011Frenmez diyen din, dil ve millet m\u00FCdafii. G\u00FCzeller G\u00FCzeli\u2019nin g\u00FCzel ifadecisi. B\u00FCy\u00FCk Do\u011Fu\u2019nun son m\u00FCtefekkiri. Milyonlar\u0131n \u015Fehadetiyle tabutu kabre, sevdas\u0131 y\u00FCreklere verilen davet\u00E7i\u2026",
          "pageCount": 185,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=QyS6EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=QyS6EAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=QyS6EAAAQBAJ\u0026pg=PA180\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=3\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=QyS6EAAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "I31G5rxPx2cC",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/I31G5rxPx2cC",
        "volumeInfo": {
          "title": "Adalet Devleti",
          "subtitle": "",
          "authors": null,
          "publisher": "Recep Ihsan Elia\u00E7ik",
          "publishedDate": "",
          "description": "",
          "pageCount": 592,
          "categories": null,
          "averageRating": 5,
          "ratingsCount": 1,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=I31G5rxPx2cC\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=I31G5rxPx2cC\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=I31G5rxPx2cC\u0026pg=PA349\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=4\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=I31G5rxPx2cC\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "ieo_EQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/ieo_EQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "1960-1980 Aras\u0131 \u0130slamc\u0131 Dergiler: Toparlanma Ve \u00C7e\u015Fitlenme",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Vahdettin I\u015F\u0131k",
            "Ahmet K\u00F6ro\u011Flu",
            "Necdet Suba\u015F\u0131",
            "As\u0131m \u00D6z",
            "Mahmut Hakk\u0131 Ak\u0131n",
            "Mustafa O\u011Fuzhan \u00C7olak",
            " \u0130brahim Enes Aksu",
            "Yunus Emre Tapan",
            "Yunus Emre \u00D6zsaray",
            "\u0130lhan Sad\u0131ko\u011Flu",
            "\u015Eerife Nihal Zeybek",
            "Ay\u015Fen Baylak ",
            "Alperen Gen\u00E7osmano\u011Flu",
            "Ahmet Karakaya",
            "Alev Erkilet",
            "Mustafa Ayd\u0131n",
            "Serkan Yorganc\u0131lar",
            "Ertu\u011Frul Zengin",
            "Mehmet Erken",
            "K\u00E2mil Ye\u015Fil",
            "Nurettin \u00DCr\u00FCn",
            "Tuba Ayd\u0131n",
            "Fatih Kucur"
          ],
          "publisher": "Nobel Akademik Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
          "publishedDate": "2016-02-01",
          "description": "Ulus devlet ser\u00FCveninin \u00E7eperinde \u015Fekillenen i\u00E7e kapanma d\u00F6neminin d\u00FC\u015F\u00FCnce d\u00FCnyas\u0131nda da ciddi bir s\u0131n\u0131r olu\u015Fturdu\u011Funu her ge\u00E7en g\u00FCn daha iyi anl\u0131yoruz. G\u00FCndemler, kavramlar ve meseleleri ele al\u0131\u015Ftaki \u00F6ncelikler takip edildi\u011Finde bu durum a\u00E7\u0131k\u00E7a g\u00F6zlemlenebilir. Bu s\u0131n\u0131rl\u0131l\u0131\u011F\u0131 a\u015Fma i\u015Faretlerinin en somut \u015Fekilde g\u00F6r\u00FCld\u00FC\u011F\u00FC d\u00F6nemin, \u00E7ok partili hayat\u0131n nispeten s\u00FCreklile\u015Fti\u011Fi 1960-1980 aras\u0131 y\u0131llar oldu\u011Funu s\u00F6ylemek m\u00FCmk\u00FCnd\u00FCr. Bir \u00F6l\u00E7\u00FCde, halk\u0131n farkl\u0131 katmanlar\u0131n\u0131n do\u011Frudan s\u00FCrece d\u00E2hil oldu\u011Fu bu d\u00F6nem, gerek T\u00FCrkiye\u0027nin yak\u0131n tarihindeki \u00F6zg\u00FCl a\u011F\u0131rl\u0131\u011F\u0131, gerekse de \u0130slamc\u0131 d\u00FC\u015F\u00FCnce ve yay\u0131nc\u0131l\u0131k tarihindeki yeni aray\u0131\u015Flar, mecra tutu\u015Flar, kurumla\u015Fmalar, \u00E7e\u015Fitlenmeler ve s\u00F6ylem farkl\u0131la\u015Fmalar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan g\u00FCn\u00FCm\u00FCzde de canl\u0131 bir \u015Fekilde etkisini devam ettirmektedir. Ayr\u0131ca d\u00F6nemin faaliyetlerinde etkin rol \u00FCstlenmi\u015F \u015Fah\u0131slar\u0131n \u00F6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131n h\u00E2len hayatta bulunmas\u0131 bug\u00FCnden yap\u0131lacak bir okuman\u0131n s\u0131nanm\u0131\u015F bir g\u00F6zle de murakabesine imk\u00E2n vermektedir. Bug\u00FCn\u00FCn T\u00FCrkiyesini siyasette, b\u00FCrokraside, sivil kurumlarda ve entelekt\u00FCel alanda ta\u015F\u0131yan kadrolar\u0131n \u00E7ok \u00F6nemli bir k\u0131sm\u0131n\u0131n 1960-1980 d\u00F6neminde yeti\u015Fen ku\u015Faklar oldu\u011Fu dikkate al\u0131nd\u0131\u011F\u0131nda, o y\u0131llar\u0131n \u00F6nemi daha iyi anla\u015F\u0131lacakt\u0131r. Sonu\u00E7 olarak, g\u00FCn\u00FCm\u00FCz\u00FC daha iyi anlamak i\u00E7in, adeta bug\u00FCn\u00FCn ana rahmi olan 1960-80 y\u0131llar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan incelemenin gereklili\u011Fi olduk\u00E7a a\u00E7\u0131kt\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla gerek tan\u0131k oldu\u011Fumuz s\u00FCrecin anla\u015F\u0131lmas\u0131na katk\u0131da bulunmas\u0131 gerek ya\u015Fayan bu tarih\u00EE tan\u0131klarla yeni ku\u015Faklar aras\u0131nda bir k\u00F6pr\u00FC olu\u015Fturma imk\u00E2n\u0131 vermesi bu \u00E7al\u0131\u015Fman\u0131n hem niyetini hem de k\u0131ymetini ortaya koymaktad\u0131r.",
          "pageCount": 520,
          "categories": [
            "History"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=ieo_EQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=ieo_EQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=ieo_EQAAQBAJ\u0026pg=PA118\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=5\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "http://books.google.com.tr/books?id=ieo_EQAAQBAJ\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "ARX9CAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/ARX9CAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Ne T\u00FCrk \u0130slam, Ne K\u00FCrt \u0130slam Sentezi SADECE \u0130SLAM",
          "subtitle": "H\u00FCk\u00FCm Dergisi 2. Say\u0131s\u0131",
          "authors": [
            "\u0130hsan \u015Eenocak",
            "Halid \u0130stanbullu",
            "Mahmud Sami G\u00FClc\u00FC",
            "Abdullah Karg\u0131l\u0131",
            "Murat T\u00FCrker",
            "Ahmet Buharal\u0131",
            "Ahmet Yaz\u0131c\u0131",
            "Selim Seyhan",
            "Selahaddin Sancaktar",
            "Erdal Erkan",
            "Abdullah Kad\u0131o\u011Flu",
            "Muhammed Fatih Demirt\u00FCrk",
            "Recep Y\u0131ld\u0131z",
            "Muhammed Ma\u015Fal\u0131",
            "n\u00FBn Ajans | www.nunajans.com"
          ],
          "publisher": "H\u00DCK\u00DCM Dergisi",
          "publishedDate": "2013-02-01",
          "description": "H\u00FCk\u00FCm Dergisinin e-Kitap s\u00FCr\u00FCm\u00FCd\u00FCr. Bu e-Kitap \u00FCcretsizdir. Kitap\u0027a Ekle se\u00E7ene\u011Fini se\u00E7tikten sonra kredi kart\u0131 bilgilerinizi isteyecektir. Bu bilgileri Google kendisi istemektedir ve herhangi bir \u00FCcret \u00E7ekimi yapmayacakt\u0131r. H\u00FCk\u00FCm\u0027den Kalemi tutmaya ba\u015Flad\u0131\u011F\u0131m\u0131z o ilk g\u00FCn\u00FCn \u00FCzerinden \u015Fu kadar zaman ge\u00E7ti. Hadiseler, muhataplar, devirler de\u011Fi\u015Fti. Kimi, Hamurk\u00E2r(sallallahu aleyhi ve sellem)\u2019a teslimiyetle y\u00FCceldi, kimi s\u0131\u011F bir hayata dal\u0131p kayboldu. Kimi, \u0130slam\u2019a hizmet kasd\u0131yla \u00E7\u0131kt\u0131\u011F\u0131 yolda Bat\u0131\u2019n\u0131n fikir ve heva labirentlerine dald\u0131, geri d\u00F6nd\u00FC\u011F\u00FCnde ise ne biz ondan ne de o bizden haz ald\u0131. Oysa ki daha d\u00FCne kadar onunla ayn\u0131 mekanlarda oturur, ayn\u0131 kitaplar\u0131 okur, \u201CB\u00FCy\u00FCk \u0130slam Destan\u0131\u2019na d\u00FC\u015F\u00FClen ara noktas\u0131 nas\u0131l kalkar?\u201D diye birlikte kafa yorard\u0131k. Ba\u011Fdat\u2019a, Kabil\u2019e, Gazze\u2019ye bomba d\u00FC\u015Ft\u00FC\u011F\u00FCnde ders \u00E7\u0131k\u0131\u015F\u0131 duvarlara \u201Ckahrolsun emperyalizm\u201D diye birlikte yazard\u0131k. Cava Adalar\u0131ndan Cebel-i Tar\u0131k\u2019a bu \u00FCmmetin fikir ve siyaset birli\u011Fi i\u00E7in \u00E7al\u0131\u015Fman\u0131n farz oldu\u011Funu s\u00F6yler, M\u00FCsl\u00FCmanl\u0131\u011F\u0131m\u0131z\u0131 ayn\u0131 zamanda anti emperyalist, antisiyonist olmakla tarif ederdik. Ne var ki Bat\u0131\u2019n\u0131n labirentlerinde onun midesine, sonra g\u00F6z\u00FCne ve hepsinden \u00F6nemlisi fikrine haram de\u011Fdi. \u201CYeniden \u0130slam\u201D \u00E7a\u011Fr\u0131s\u0131n\u0131 b\u0131rak\u0131p, yerine \u201Cyeni \u0130slam\u201D dedi. Allah Resul\u00FC muhtemel sapmalar\u0131n \u00F6n\u00FCne ge\u00E7mek i\u00E7in yolun i\u015Faretlerini bizzat kendisi tayin etmi\u015Fti. \u015Eu kadar zaman inkar ya\u011Fd\u0131, nifak ya\u011Fd\u0131, y\u00FCrekler buzland\u0131, ak\u0131llar durdu. Fakat Hz. Muhammed\u2019in yoldaki i\u015Faretlerinde en k\u00FC\u00E7\u00FCk bir f\u00FCt\u00FCr has\u0131l olmad\u0131. Eb\u00FB Hanife, Selahaddin Eyyub\u00EE, \u0130mam Kevser\u00EE, Hasan el-Benn\u00E2, \u00DCstat Necip Faz\u0131l da milyonlar\u0131n aras\u0131na kar\u0131\u015F\u0131p o yolda y\u00FCr\u00FCd\u00FC. \u0130\u015Fte H\u00FCk\u00FCm en az ellibin M\u00FCsl\u00FCman gence \u0130slam yolunun ilim, fikir ve hareket i\u015Faretlerinin ilk g\u00FCnk\u00FC ihti\u015Fama sahip oldu\u011Funu s\u00F6ylemek i\u00E7in \u00E7\u0131kt\u0131. \u201CYeni \u0130slam\u201D diyenlere kar\u015F\u0131, yeniden ve sadece \u0130slam dedi. Her sat\u0131r\u0131nda \u0130slami dirili\u015Fin kodlar\u0131n\u0131 ta\u015F\u0131yan yaz\u0131lar\u0131 okunduk\u00E7a, \u0130mam-Hatip Okullar\u0131ndan \u00DCniversitelerdeki M\u00FCsl\u00FCman gen\u00E7lere, \u00E7ayc\u0131dan, m\u00FChendise, \u0130slam kad\u0131n\u0131ndan, ak sar\u0131kl\u0131 ihtiyara, \u201CBiz de ayn\u0131 ikrar \u00FCzereyiz ve sizinle birlikteyiz.\u201D mesajlar\u0131 ya\u011Fd\u0131. Telefonda, mailde yiti\u011Fini bulan insanlar\u0131n sevinci vard\u0131. Hayat\u0131m\u0131zda duymad\u0131\u011F\u0131m\u0131z dua c\u00FCmlelerine muhatap olduk. Otuz be\u015F bin dergiyi da\u011F\u0131t\u0131m \u015Firketine vermi\u015F, \u201COn be\u015F bini elden da\u011F\u0131t\u0131r, bir k\u0131sm\u0131n\u0131 da hediye ederiz.\u201D demi\u015Ftik. Fakat H\u00FCkm\u00FC okuyan M\u00FCsl\u00FCman gen\u00E7ler da\u011F\u0131t\u0131m m\u00FCmessilimizi aray\u0131p, \u201CBen \u015Fu yaz\u0131lar\u0131 okul da, yurtta ya da i\u015F yerinde mutlaka okutmal\u0131y\u0131m, bana yirmi, otuz, k\u0131rk dergi, \u2026 g\u00F6nderir misiniz.\u201D dedi. Bir bekledi\u011Fimiz yerden y\u00FCz dergi talebi geldi. Elhamd\u00FClillah. Ay\u0131n son \u00FC\u00E7te birine girdi\u011Fimizde elimizde dergi kalmad\u0131. Tiraj\u0131m\u0131z\u0131n ne kadar oldu\u011Funu ise da\u011F\u0131t\u0131m \u015Firketi raporlar\u0131na g\u00F6re belirlemi\u015F olaca\u011F\u0131z. Bundan sonra H\u00FCkm\u00FC Turkuaz bayilerinde bulabilecek, size hangi bayinin daha yak\u0131n oldu\u011Funu ise www. facebook.com/hukumdergisi adresimizde yer alan \u201CH\u00FCk\u00FCm Bayileri\u201D linkine bast\u0131\u011F\u0131n\u0131zda g\u00F6receksiniz. Allah\u2019a emanet olunuz. Enes G\u00DCR",
          "pageCount": 32,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=ARX9CAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=ARX9CAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=ARX9CAAAQBAJ\u0026pg=PA29\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=6\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=ARX9CAAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "pZxFEAAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/pZxFEAAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Kur\u0027an\u0027da \u0130nsan (Siyer Yay\u0131nlar\u0131)",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "\u00D6mer \u00C7elik"
          ],
          "publisher": " SIYER BASIM YAYIN DAGITIM SAN. VE TIC. LTD. STI.",
          "publishedDate": "2021-09-21",
          "description": "Kur\u0027\u00E2n-\u0131 Ker\u00EEm, dile getirdi\u011Fi \u00F6l\u00FCms\u00FCz ger\u00E7eklerin herkes taraf\u0131ndan kolayl\u0131kla anla\u015F\u0131labilmesi i\u00E7in bunlar\u0131 \u00E7o\u011Funlukla dikkat \u00E7ekici \u00F6rneklerle ve benzetmelerle sunmaktad\u0131r. \u00C7\u00FCnk\u00FC istenilen gizli ince manalar\u0131 ortaya \u00E7\u0131karmada ve hakikatlerin \u00FCzerinden \u00F6rt\u00FCleri kald\u0131rmada \u00F6rnek vermenin \u00E7ok \u00F6nemli bir yeri vard\u0131r. Kur\u0027\u00E2n, verdi\u011Fi \u00F6rnekler ve yapt\u0131\u011F\u0131 benzetmelerle vermek istedi\u011Fi mesaj\u0131n do\u011Frulu\u011Funa ki\u015Fileri ikna etmekte; ra\u011Fbet edilecek \u015Feylerin g\u00FCzelliklerini zikrederek te\u015Fvikte bulunmakta, ka\u00E7\u0131n\u0131lacak \u015Feylerin k\u00F6t\u00FCl\u00FCklerini ortaya koyup onlardan ka\u00E7\u0131nmay\u0131 \u00F6ng\u00F6rmektedir. Kur\u0027\u00E2n\u0027\u0131n bu \u015Fekilde ele ald\u0131\u011F\u0131 en \u00F6nemli konulardan biri de insan ger\u00E7e\u011Fidir. Rabbimiz, insan\u0131 en g\u00FCzel bi\u00E7imde yaratm\u0131\u015F ve onu yaln\u0131z b\u0131rakmam\u0131\u015Ft\u0131r. Ona verdi\u011Fi ak\u0131l ve \u00F6n\u00FCne serdi\u011Fi yarat\u0131l\u0131\u015F delillerine ilaveten bir de onu do\u011Fru yola iletecek peygamber ve vahiy l\u00FCtfunda bulunmu\u015Ftur. \u0130nsan bu \u015Fartlar \u00E7er\u00E7evesinde imtihan olacak, tercih edece\u011Fi inan\u00E7 ve amellere g\u00F6re art\u0131 ile eksi sonsuz aras\u0131nda gelip gidecektir. Kur\u0027\u00E2n-\u0131 Ker\u00EEm\u0027in beyan\u0131na g\u00F6re insanlar derece derecedir. Bu ger\u00E7ek, maddi farkl\u0131l\u0131klar itibariyle ge\u00E7erli oldu\u011Fu gibi manevi farkl\u0131l\u0131klar itibariyle de ge\u00E7erlidir. Bunu ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131m\u0131z d\u00FCnya hayat\u0131nda rahatl\u0131kla m\u00FC\u015Fahede etmemiz m\u00FCmk\u00FCnd\u00FCr. \u0130nsanlar i\u00E7inde m\u00FC\u0027min olanlar, m\u00FCnaf\u0131k olanlar ve kafir olanlar vard\u0131r. M\u00FC\u0027minler i\u00E7inde peygamber olanlar, peygamberlerin yak\u0131n dostlar\u0131 olanlar ve Y\u00FCce Rabbimizin kat\u0131nda ismen zikredilmeye lay\u0131k olanlar bulunmaktad\u0131r. Hatta peygamberler aras\u0131nda hepsinden derece derece \u00FCst\u00FCn tutulanlar mevcuttur. \u0130\u015Fte Kur\u0027\u00E2n-\u0131 Ker\u00EEm, k\u0131saca temas etti\u011Fimiz bu insan gruplar\u0131n\u0131n \u00F6zelliklerini ve karakter yap\u0131lar\u0131n\u0131 \u00E7o\u011Fu kez \u00F6rnekler ve nezetmeler \u0131\u015F\u0131\u011F\u0131nda beyan etmekte; bunlardan k\u0131yamete kadar gelecek nesillere davran\u0131\u015F modelleri sunmaktad\u0131r. Kur\u0027\u00E2n\u0027\u0131n ir\u015Fad\u0131nda bu metot \u00F6nemli bir yer tutmaktad\u0131r.",
          "pageCount": 491,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=pZxFEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=pZxFEAAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=pZxFEAAAQBAJ\u0026pg=PT496\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=7\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=pZxFEAAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "nGZGEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/nGZGEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Sosyolojik A\u00E7\u0131dan D\u0130N VE S\u0130YASET El Kitab\u0131",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "\u00D6zcan G\u00FCng\u00F6r",
            "Abdullah Yarg\u0131",
            "Ali Ermi\u015F",
            "Ay\u015Fe Ta\u015Fk\u0131n Demiralay",
            "Ay\u015Feg\u00FCl Kip",
            "Beyza O\u011Fuz",
            "M. Halit Ate\u015F",
            "Ma\u015Fite Sevimli",
            "Mehmet Emin Sar\u0131kaya",
            "Mustafa \u00D6zer",
            "M\u00FCnteha \u00C7a\u011Fatay",
            "Sevde \u00D6zt\u00FCrk",
            "Yasemin \u00D6zsoy",
            "Yusuf Yaral\u0131o\u011Flu"
          ],
          "publisher": "Nobel Akademik Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
          "publishedDate": "",
          "description": "",
          "pageCount": 500,
          "categories": [
            "Education"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=nGZGEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=nGZGEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=nGZGEQAAQBAJ\u0026pg=PA53\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=8\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=nGZGEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "jgXfDwAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/jgXfDwAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "\u00D6ncelikler F\u0131kh\u0131",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            "Prof. Dr. Yusuf el-Karad\u00E2v\u00EE"
          ],
          "publisher": "Nida Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
          "publishedDate": "2020-04-25",
          "description": "Bu ara\u015Ft\u0131rma \u015Feriat\u0131n getirdi\u011Fi bir dizi \u00F6ncelikli meseleye \u0131\u015F\u0131k tutmaya \u00E7al\u0131\u015F\u0131yor. Ayr\u0131ca bu ara\u015Ft\u0131rma, d\u00FC\u015F\u00FCncenin belli bir metotta d\u00FCzenlenmesi ve ad\u0131 ge\u00E7en f\u0131k\u0131h t\u00FCr\u00FCn\u00FCn yay\u0131lmas\u0131 ad\u0131na bir g\u00F6revi de yerine getirecektir. B\u00F6ylece, \u0130sl\u00E2mi sahada \u00E7al\u0131\u015Fanlar ile onlara plan ve proje sunanlar (teorisyenler) bu ara\u015Ft\u0131rmayla yollar\u0131n\u0131 bulurlar. Bu \u015Fekilde, \u015Feriat\u0131n takdim ve te\u2019hir etti\u011Fi, s\u0131k\u0131 tuttu\u011Fu ve kolayla\u015Ft\u0131rd\u0131\u011F\u0131, dinin \u00F6nemli g\u00F6rd\u00FC\u011F\u00FC ve fazla \u00F6nemsemedi\u011Fi meseleleri birbirinden ay\u0131rt etmeye azimli olurlar. Ayr\u0131ca, umulur ki bu \u00E7al\u0131\u015Fma, ifrat ve tefrite d\u00FC\u015Fenleri bu konumlar\u0131ndan vazge\u00E7irir, samimi \u00E7al\u0131\u015Fan insanlar\u0131n bak\u0131\u015F a\u00E7\u0131lar\u0131n\u0131 da birbirine yak\u0131nla\u015Ft\u0131r\u0131r.",
          "pageCount": 225,
          "categories": [
            "Religion"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=jgXfDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=jgXfDwAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=jgXfDwAAQBAJ\u0026pg=PT193\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=9\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=jgXfDwAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      },
      {
        "id": "_cYUEQAAQBAJ",
        "selfLink": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes/_cYUEQAAQBAJ",
        "volumeInfo": {
          "title": "Lalegul Dergisi | A\u011Fustos 2024 - 138. Say\u0131",
          "subtitle": "",
          "authors": [
            " C\u00FCbbeli Ahmet Hoca"
          ],
          "publisher": "Lalegul.net",
          "publishedDate": "",
          "description": "",
          "pageCount": 82,
          "categories": [
            "Juvenile Nonfiction"
          ],
          "averageRating": 0,
          "ratingsCount": 0,
          "imageLinks": {
            "smallThumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=_cYUEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=5\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api",
            "thumbnail": "http://books.google.com/books/content?id=_cYUEQAAQBAJ\u0026printsec=frontcover\u0026img=1\u0026zoom=1\u0026edge=curl\u0026source=gbs_api"
          },
          "language": "tr",
          "previewLink": "http://books.google.com.tr/books?id=_cYUEQAAQBAJ\u0026pg=PA46\u0026dq=seyyid\u002Bkutup\u0026hl=\u0026cd=10\u0026source=gbs_api",
          "infoLink": "https://play.google.com/store/books/details?id=_cYUEQAAQBAJ\u0026source=gbs_api"
        }
      }
    ]
  },
  "requestUrl": "https://www.googleapis.com/books/v1/volumes?q=seyyid%20kutup\u0026maxResults=10\u0026startIndex=0\u0026key=AIzaSyB1Hatltf3etS0_WJTvTANyyV_S4Fs7l_Q"
}